一人一個冷門但重要既歷史知識

拿破侖得168

蘇聯係二戰既貢獻大過英國同美國加埋

奧地利唔係北約入面
因為憲法規定要做永久中立國

有幾重要

其實冇所謂，騎上馬之後個個都係一樣...

代表我都可以成為拿破侖

希特拉係單丸

其實19世紀初啲人平均身高都係咁上下
拿破崙當年已經算係高佬嚟

阿拉斯加係俄羅斯賣比美國

蘇聯賤種係二戰既角色就係納粹既同盟國,之所以反面只係因為利益問題

左膠聖地加拿大對原住民係極度歧視

Louisiana 係由法國賣比美國

願聞其詳

speaking of which
卡廷大屠殺
卡廷大屠殺，又稱「卡廷森林大屠殺」、「卡廷事件」或「卡廷慘案」（波蘭語：zbrodnia katyńska；俄語：Катынский расстрел），是蘇聯秘密警察機關內務人民委員部在蘇聯共產黨中央政治局的批准下，於1940年4月至5月間對蘇軍入侵波蘭時被俘的波蘭戰俘、知識分子、警察及其他公務員進行的有組織的大屠殺。此次屠殺起源於拉夫連季·貝利亞的關於處決所有波蘭軍官成員的提議，正式文檔於1940年3月5日由包括總書記約瑟夫·斯大林在內的蘇共中央政治局簽署批准[1][2][3]。遇害人數估計約為22,000人，最常見的數字為21,768人[4]。

蘇聯爭做第二代大佬既托洛茨基同史太林
一個係猶太人一個係格魯吉亞人
冇一個係正宗俄佬

騎馬短人好D

亞美尼亞是世界第一個定基督教為國教的國家

二戰入面法軍實力其實唔錯
Battle of Bir Hakeim 入面可以用十分一唔到既軍力
擋住敵軍10幾日

同埋解放巴黎係全白人既法軍

其實二戰波蘭係抵死 為左少少利益 出賣捷克斯洛伐克 結果搞到捷克即刻收皮

法國同蘇聯想拉攏波蘭對抗德國 波蘭拒絕 蘇聯再拉攏再拒絕 到最後德國想拉擺佢 再拒絕

到希特拉想要但澤 仲以為自己波蘭翼騎兵再現人間 幻想去對抗 結果俾人滅國AGAIN

成個二戰 波蘭根本係自己申請滅國 怪得邊個

芬蘭係二戰期間同蘇聯打過兩次仗
去到最尾居然仲做到獨立國家
唔受蘇聯完全控制

花柳毛最鐘意攪幼齒，攪到幾十人染花柳

唔係我講架，睇

基督教殺猶太人可以比得上德國

希特拉當年同我地呢班連登仔差唔多

根本成個二戰30年代 全世界都反猶 當年德國有成隻猶太難民船去到美國門口 美國一去踢曬佢地番歐洲 而美國係完全知道德國發生緊咩事

法國反猶都好嚴重 根本無人鐘意猶太人 德國人只係做左大家想做而唔敢做既野 咁就反左天條了

其實波蘭係點都死
聯法聯捷-->38年真係開波 分分鐘英國佬唔join
放棄但澤聯德-->做卒仔去打俄佬
聯俄-->做肉盾

維希法國根本係積極幫德國殺猶太人

西羅馬最後一個皇帝係日耳曼人後代

得一粒丸?

有聖誕節係一月慶祝

日本唔慶祝農歷新年

其實當初蘇聯剛剛成立時，西方世界的民眾及知識份子，對其政體及政治理想是稱讚多於批評

東正教

先前一月時去烏克蘭，好有氣氛

張伯倫唔想大家想像中咁廢

張伯倫去到中後期 即37 / 38年 根本都知道英國宜家無可能打羸德國 寧願簽成堆垃圾條約去買時間 等英軍可以慢慢BUILD UP番裝備

一半以上連登仔168以下
你叫佢地情何以堪

1932年紐約時報因為報導蘇聯的「美好」而獲得普立茲獎，事實上佢地刻意隱瞞那時候的蘇聯大饑荒

呢個我聽過
munich agreement 之後英國訓醒咗

起碼下場唔會咁慘 我覺得38年如果聯法蘇捷一齊頂住德國 其實真係有機會可以破局

當時蘇聯都有問羅馬尼亞借路去幫捷克 不過人地緊係彩佢都ON9 借完成個國就收皮

小資產階級係咁架啦

埃及妖后克麗奧佩脫拉七世事實上係希臘人

其實應該係烏克蘭大饑荒 所以點解果時德軍拿完烏克蘭
烏克蘭人係極度支持德國人

呢單好似最近見到
咩搵個白人黎扮然後被人屌

有幾冷門？

不過最尾發現德國人仲衰過史太林

阿媽係女人 女人都係阿媽
瞓醒就照下鏡，世界總要有你d咁既廢人

咁你講個冷門d 既出黎

「中國歷史」裏面所有戰爭自古以來都係內戰，從來都冇「外族入侵」，大家都係中國人嘛「外族入侵」呢個論述不嬲都係分裂國家

1932年成個蘇聯都出現大饑荒，但烏克蘭係最嚴重既地區，諷刺既係烏克蘭長久以來一直被稱為「歐洲的麵包籃」，所以成個饑荒絕大程度上係人為之

之後班人被屌返轉頭話佢地無常識

問法國人覺得邊個國家對ww2 貢獻最大

最早發現同殖民北美既係維京人，但住左十年左右就離開左

算唔算冷門

咪係囉 當年168唔矮啦

毛澤東殺嘅人多過史太林同希特拉
只係僅次於成吉思汗

台灣以前係出口豬大國 同丹麥美國齊名 算唔算夠冷

歷史係的確可以被操控

象徵自由嘅 Phrygian cap

最初來自古代係巴爾軒/小亞細亞居住嘅Phrygian

以色列有得立國都係因為英國佬想踢走啲猶太人

侵略=>擴張領土

歐盟瘋狂改歷史

中國聲稱係二戰拖累左大量日本軍隊 令到同盟國可以勝利

事實上係 日本派往中國九成九都係二三流部隊 中國從來都無建制式咁消滅過日軍 甚至二戰結束前 有大量美式裝備的國軍 竟然都係唔夠日本仔零戰作戰打 差D要再次搬首都

呢個聽過
雖然唔sure 有幾確實

《連登仔》

加拿大唯一打過二戰就係香港保衛戰

呢個真心唔知

唔認同 張伯倫只係唔想英國再泥足深陷 先唔打德國
到後來仲同德國簽英德海軍協定 想德國幫手保持大陸均勢

唔係 有打意粉同德國

早兩三個月就套電影就講呢件事
好似叫新聞真相

連仔成日都話非洲從來都無出現過強國大國，但中世紀時既馬里帝國可是數一數二的富裕強國，而且仲有貝寧帝國、剛果王國等等，當然北非地區一直都有大國出現，只係連仔成日都無視北非係屬於非洲既一部分，以為成個非洲得黑人

ching咪亂up

蘇聯猶太人係二戰中係咪都冇好下場？

最印象深刻係高句麗

歷史界大致同意維京人有去過北美，但去左幾耐同點解唔見曬就仲有幾大爭議

冇英美登陸北非 輸送軍備
蘇聯一早收咗皮啦

營養問題，以前既人矮過當代人，其實拿破侖唔算矮

呢套睇到好憂鬱

淨係計歐洲戰場？太平洋戰爭唔計？
蘇聯同德國同諜迫害波蘭人唔洗功過相抵？
冇諾曼第反攻帶走德軍主力去西線，東線會反攻到？

冇盟國科水科軍火 俄佬一早比德國收左皮

平行時空冷知識?

唔好意思 我指係用自己隊名打 唔係编入盟軍

香港保衛戰

加拿大陸軍在二戰戰場上與侵略者第一次正面接觸的大型戰役是1941年11月的"香港保衛戰」。

1941年11月，加拿大派出1975名士兵前往香港，幫助英國守衛這塊殖民地，抵抗日本侵略軍。由於裝備不齊全和缺乏訓練，加拿大士兵遭到日軍的沉重打擊，290名加拿大軍人陣亡，其餘的人被日軍俘虜，被俘的加拿大軍人，在日本集中營里從事繁重的苦役，300多人被虐待致死。

相信係馬爾他計劃？

大理，吐蕃：

丹麥唔記得咗格陵蘭嘅子民三百年
之後返去睇嘅時候發現佢地嘅子民已經死曬
得返啲愛斯基摩人喺度住

只要美國攻陷中國

美國人就自動成為中國人
中國嘅版圖就會擴展至北美洲

香港開埠早過支共成立

抗日期間中共發動黃橋事變追打國民黨
國共內戰中共迫平民上前線消耗國民黨子彈然後衝鋒

係咪想講馬歇爾計劃

好似係日耳曼人都睇唔起斯拉夫人 走去搞蘇聯喺巴爾幹啲衛星國

焚書坑儒入面秦始皇其實冇燒到啲書，因為書入面都係重要嘅學識，燒晒啲書嘅話學識流失，事實上佢係收書，阻止民間流傳其他學說。

好似係

佢只係行番一路保守黨上兩任政府既拖政 實際上38 / 39年 佢一方面係國會大叫依個時代的和平 一方面加多左一倍軍費 英國飛機果年上升左一倍

我覺得可以咁講張伯倫唔係廢 佢只係守成 傳統的政治家 當年既歐洲政治環境唔係佢控制到 就算佢落左台 丘吉爾都要俾佢做內閣 保守黨內部都係好支持佢

事實上丘吉爾打仗都係廢 只係歷史嗎.........邊個羸左未邊個決定

當年二戰嘅時候，蘇聯士兵會俘虜德國士兵，拎佢地身上面嘅condom嚟用

秦始皇無統一天下

其實主要都係日後既媒體宣傳有意無意咁消去蘇聯既影響，一般歷史堂都係有教正確既，但現代人既歷史知識大部分都係由電影電視劇等等上知返黎，所以變成咁

呢個真係唔知

30年代的埃塞俄比亞帝國 其實都好勁下

香港開埠早過民國成立

拿玻倫滑鐵盧一役 最終令羅斯柴爾德家族控制咗英國經濟

意大利同埋法國幾場Battle都係有自己編制喎

成個post變左二戰冷知識

長春圍城
共匪打國民黨 圍長春幾個月，連平民都唔比走(任何人出城即開槍射殺)
最後餓死左十幾萬人

仲有阿歷山大大帝係埃及其中一個法老

只係回第三個point
D day 係44年6月
完

高句麗被「邊族少數民族政權」咗，仲要不斷矮化人，雖然泡菜係仆街，但咁做咪同佢地一樣，仲話「禮儀之邦」「大國」喎

長春圍城

支共封城監生餓死自己人民

文蘭？

你咁諗
有幾可歐美國家會拍套battle of stalingrad 既電影

多謝 ching 指證

係瓜分非洲時期，成個非洲唯一無比殖民既國家(Liberia事實上係美國保護國所以唔算)

中國人就係咁講，蘇聯用600萬將士性命打殘德國。

無視咗德蘇本身簽咗合作條約，瓜分波蘭，德國唔干預蘇聯入侵波羅的海三國。本身就係盟友。

係直到德國見到蘇聯打芬蘭都打到咁慘先反口，同一戰意大利由協約跳槽同盟國差唔多。

大理好似係俾蒙古人收皮
但係到明朝都係冇俾人獨立翻

漢人嘅自大程度不亞於白人至上主義

唔緊要最緊要歷史啱
對二戰有興趣可以睇埋Operation Mincemeat

休吉爾打完仗都摺埋左

Florida係西班牙割讓比美國

電影Casablanca拍個陣ww2 仲未打完
所以片入面有提到集中營
但冇為意到到底有幾嚴重

Liberia 賴比瑞亞係由美國黑奴回非洲建立既國家，好多野都係模仿美國，甚至有自己既總統山

err

我上網睇平均身高都米7

係 不過之後因為口蹄疫所以無左 好似近期先搞番掂

呢個有睇過一次
in some sense 真係好犀利

知唔知「冷門」呢個字點解啊？

西班牙自己太廢 不思進取
當年門羅主義興盈 美國佬自己係古巴整爆左隻軍艦 在屈西班牙人 就成功拿曬古巴 菲律賓番來

西班牙完全係零還手能力

非歷史，是電影冷知識︰Casablanca成套野都係在攝影棚內完成，無去過摩洛哥取景

我相信蘇聯的確係東線比唔少壓力比德軍
但某程度你同左個魔鬼做交易 呢個結果都係你拎黎
雖然西歐各國都係對納粹初期嘅侵略同吞拼當睇唔到

世人覺得美國岀力多啲，我覺得係因為文化影響啫，自己拍電影當然話自己掂，但美國係唯一有方法進入歐洲電影業嘅國家，當時蘇聯電影咪同中共抗日劇一樣，都只係比自己人睇。

其實依家俄羅斯都有拍好多二戰電影，但奈何俄文聽落去永遠都係一個Tone，進軍唔到世界

乜野為之貢獻? 死得最多人就叫貢獻最大?
佢死得多人係因為唔夠武器唔夠軍備但仍然要推啲人上前線送死玩人海戰術喎
喺自願徵兵制國家士兵願意獻身上前線打仗叫愛國，喺極權國家夾硬捉啲國民同政治犯上前線打仗係叫送死

err sor
1905年有場俄國革命
最尾乜都冇改變到

「農曆」其實係湯若望寫嘅西洋曆法，之前元明用嘅係伊斯蘭曆法

老共歷史同毛主席歷史重要d
反擊

Yes, 記錯, Sorry
謝謝提醒

中國知識分子又何嘗唔係

英國陸軍一向都好廢 由布爾戰爭到一戰都好明顯暴露左好多指揮同後勤問題 成個英國陸軍不論預算同編制都係完全搞唔掂

布爾戰爭亦都將英國工業實力完全拖低曬 1900年 美國鋼產量已經高於英國

有番番黎
He was Prime Minister of the United Kingdom from 1940 to 1945, during the Second World War, and again from 1951 to 1955.
same for 戴高樂

題外話︰俄國大片通常好撚膠，但獨立電影好好睇

香港保衛戰
港督楊慕琦廿五日「黑色聖誕節」宣佈投降 其實英國係叫佢 唔準投降 楊慕琦係見死得太慘所以違抗軍令 自己投降

有錯請指證

漢人從來都係大國/帝國主義，只有佢地吞併人地，人地想走就分裂國家
漢人而家成日鬧人殖民主義，自己又搞咩蕃屬國

其實「漢人」身份好易同「中國人」身份有衝突，造成身份認同危機

心水清少少就知，最簡單就係，理論上我地係用緊「漢字」，將「漢字＝中文」係有誤，藏文、蒙古語、滿文根據大一統下都可以稱為「中文」

班小粉紅、藍絲「維護」緊啲其實都搞唔清

當時全世界都係

加里寧格勒 柯尼斯堡（歐拉7條橋問題果度）
普魯士王國嘅國名由來 東普魯士 係同一個地方

好似話澳洲都好勇武

但其實用返波蘭當時角度睇，佢係無選擇。

本來德俄(蘇聯)都係世仇，國內要面對嘅係波蘭愛國本土vs德國Nazism vs 蘇聯共產。德國Nazism vs 蘇聯共產喺波蘭都有影響到，尤其係後者嘅共產。

德俄兩國係有拉攏過波蘭，但對波蘭嚟講，同佢哋合作就係一嚟係同魔鬼做交易、二嚟係兩面不可信、三嚟係歷史世仇。

波蘭個地埋位置，加上德國嘅閃電戰戰略，西面邊界失守係唔意外。波蘭喺陸軍上唔係想像咁差，陸軍ranking係排第四，加上波蘭人堅毅愛國精神，其實係有得揮。但德國嘅閃電戰同Tank，實在太太太強。

戰敗人民唯有向東方走難，點知蘇聯又西進。

事實上波蘭係有向英法求助，但當然人哋都好撚危難，點得閒幫你。

點為止申請滅國先？

我都有聽過類似版本，就算係禁書，宮中都會收藏，只係唔比民間睇

毛澤東個仔喺韓戰，唔理其他人勸告，係都要喺夜晚生火食飯。

就如漆黑中嘅螢火蟲一樣，最後俾美軍空襲而死

老實講，如果唔係佢死咗，基於身份問題，好可能會係毛接班人，而唔係四人幫上台

伊斯蘭曆冇閏月喎

對比番新加坡 香港堆英軍已經打得非常好
新加坡完全係垃圾級別

由其果個指揮完全係垃圾 係非洲輸完比德國人 去左新加坡輸俾日本人

戴高樂係痴鳩線人物
帶領自由法國
由英國底下既puppet
去到解放巴黎
然後做埋聯合國五常之一
然後比番權力文人政府
然後1958年再出山
直接有無上權力之後重寫憲法
做第五共和國既大統領

Lm

特朗普話自己會贏但係都係輸

有睇過
唔exactly 係黑奴
more like 混血兒

連登係右翼民粹 又要仇富又要笑貧

等於好多人以為d day只有美國參與一樣

歐洲文藝復興好大程度上係有穆斯林既功勞，因為佢地保留同翻譯左好多古希臘時期既珍貴文本，所以文藝復興時機啲人先可以睇返，相反歐洲係基督化後幾乎完成消滅曬古希臘既野

大片故事黎講 其實同美式英雄片差不多 都係個d
我好少睇係因為分辨唔到俄文既情緒
我聽落感覺就好似佢地咩情況都好似同一個tone

operation bagration
打到army group center 玩完
人海戰術得咩

有套講狙擊手都幾好睇

香港開埠早過共產黨成立

你啱

早喺宋，已經有伊斯蘭天文學家馬依澤擔任司天監。之後元嘅授時曆都係參考伊斯蘭曆法寫。去到明仲有回回司天監呢個職位

文蘭/叫l'anse aux meadows

俄語呢D冷漠tone好岩好多獨立電影既憂鬱氣氛

Germany, Germany above all,
Above all in the world,
When, for protection and defense,
It always stands brotherly together.
From the Meuse(係比荷法入面) to the Memel(立),
From the Adige(意大利) to the Belt(丹),

回埋 第一 日本都有入侵過蘇聯 不過2次都比人打退左

歐洲個個地區唔同
同一時間英國有168-170
但係法國1800-1820平均身高得164

明明曾經差唔多大半個美洲都係佢，衰落得又快又難睇，英國都識得玩glorious retreat

Potsdam conference開到一半要換人

香港島喺由英國發現
大清根本唔知有呢個地方
清國地圖上直頭唔存在香港島同新界九龍好多地方名都標錯曬

所以根本不存在咩自古以來嘅說法

希叔曾經差啲做天主教徒

新加坡真係恥肉
香港根本係棄子

所以用「中國人」呢個term係有啲問題，用「漢人」嚟形容班人係準確好多，始終「中國」呢個term係專登定義得唔清楚
btw，其實我地係咪應該稱呼「漢共」/「支共」嚟取代「中共」呢個有少少問題嘅term？

自 宋朝 被 蒙古帝國 及
再 明朝 被 女真族 先後滅國後

華夏血統已經滅亡全部被洗淨

中世紀是伊斯蘭教的極盛時期，政治文化宗教氣氛都相對包容，科技同藝術成就驚人，相反果時既歐洲係一潭死水

美國打晒歐洲太平洋兩邊
又有租借法案比資源所有盟國

相反蘇聯同德國夾份食波蘭，又同日本簽互不侵犯(臨尾又識走出嚟執雞)

你都識講係維希法國啦，維希法國幫德國有咩出奇呀

仲有，維希法國唔係幫手殺猶太人，佢係幫德國手捉猶太人同埋將佢地運去德國/德佔區，間接將啲猶太人送入集中營

拿破崙係科西嘉 再南啲

被人逼住去幫一回事
德國人未開聲維希就幫手捉猶太人啊

支那歷史書講嘅「平定」，好多時事實上係侵略

葡萄牙同英國有世界最長紀錄嘅軍事同盟

好耐之前已有學者講過中國呢個term係地理名詞，鬼佬譯middle kingdom

仲有，而家好多人以為代表中華文化嘅白底藍花瓷器，其實係伊斯蘭文化產物

但係德械師守南京打到日本仔仆哂街

美國其實係國際聯盟創辦國之一，但從來沒有正或加入

真，對住德國係咁送的義勇兵去死，個death counts 係多過其它國加買。真係好偉大，多得蘇聯果時拖住德國。唔係個戰果真係完全唔同。

如果蘇聯同德日合作美國應該都要收皮

Marie Antoinette 冇講過冇得食麵包點解唔食蛋糕

嚴格嚟講佢係被法老

中國歷史入面，外族打入中原就叫侵擾、亂華，中原打外族就叫平定、征服，呢啲小學生都知

外族入侵係有既，外族打輸左比中原咪叫外族入侵，外族打贏左佔領埋中原就唔叫入侵喇，就叫新朝代繼承左道統，變左做大家都係中國人

1930 年代果陣德國想發展坦克軍，但係當時既歐洲，坦克係超新既軍事科技（大概等於今日既人工智能咁），所以當時德國作爲一戰既戰敗國，係俾凡爾賽條約綁死左唔准發展坦克軍團（軍隊總人數亦唔可以多過10萬人，唔准擁有戰列艦）。

於是當時希特拉同史大林達成秘密協定，德國暗中僑裝新成立既坦克兵士兵搭火車去蘇聯，再將新研發既坦克暗裝成拖拉機運去蘇聯，然後係蘇聯既秘密場地訓練坦克陣式，蘇聯相對可以得到保份研究資料作回報，不過坦克合作後來因爲蘇聯嘗試偷取坦克機密而導致德國撤出，加上希特拉撕毀凡爾賽條約，正式宣佈重組軍隊，所以亦無必要再偷偷摸摸去蘇聯。

及至後來德國閃擊波蘭，德國都仍然同蘇聯係盟友，德國用瓜分部分波蘭土地作爲換取蘇聯保證唔會背後偷襲德國既條件，等德國可以專心打波蘭（當時波蘭陸軍係全歐洲第五强，咩騎兵向坦克兵衝鋒被全滅後來亦被史學家推論應該係德軍誇大戰報，可能只係波蘭既輕型騎馬偵察兵遇上德軍機械化部隊）。

但當然後來希特拉又撕毀同蘇聯既秘密協定然後閃擊蘇聯大家都知啦（巴巴羅沙行動），但另一個比較少人知既歷史係德國攻過烏克蘭邊境時，發覺邊境聚集左極大量蘇軍士兵同坦克，係講緊邊境有幾十萬大軍，但全部都係無防備下投降，預計果班唔係邊防軍，而係攻擊軍，所以其實就算希特拉唔係閃擊蘇聯，其實蘇聯都一直諗住毀約打德國，只係希特拉早左一步。

美國唔D day
蘇聯照會掃平歐洲
然後去滿州 韓國 中國
唯一做唔到既係登陸日本

當然我唔係話蘇聯係道德聖人

有參考唔代表以前嘅農曆係伊斯蘭曆喎
只係大家都要睇月亮，交流吓啫

terms呢啲野感該都幾難改
共產黨將「黨」、「國」、「民族」撈埋一齊講真係好強嘅政治手腕，同美國嘅「正義」「英雄主義」有得fight

個垃圾總統
好成功咁呃到德國投降

蘇聯同美國係聯合國上有一國三票權力既國家，但美國因為州之間爭權問題未能正式成事，但至今依舊保留增加兩個聯合國席位的權利

奧斯威辛集中營係蘇聯解放
唔知算唔算無好下場 但一定好過比德國人搞

迦太基呢?
北非國家， 喺當代世界範圍都係數一數二富裕強國。

腓尼基人沿北非殖民果堆成城市都好勁。

who.jpg

金字塔唔係奴隸起

孫中山係痴線

拜占庭帝國其實係東羅馬帝國 也就是羅馬帝國的延伸

加軍喺香港都只係兩個營under駐港英軍港島旅個編制
淨係諾曼第戰場 人地都係成個師咁上
好似諾曼第Juno Beach 係由加軍第三步兵師同負責登陸架
支援果個裝甲旅都係加軍自己編制嚟

佢收埋唔少書係名房宮，所以真正燒書果個係火燒阿房宮嘅項羽

所以歷史一直都係複雜既利益分配同爭鬥，如果一件歷史事件既前因後果都係直接簡單明瞭，9成都係有問題

講緊最大貢獻
最後成功打敗德軍主力嘅就係蘇聯
切斷德軍石油供給嘅係蘇聯
其實都好客觀下

多謝ching 指證

T34啲慢鏡幾過引

法國大革命被斬首嘅皇后

真，如果白人喺歐美世界成個種族都係被視作racist (All White People Are Racists)。

要班重構歷史，咁「中國人」（要再定義，因為中國人身分係現代建構，漢族人相對準確），就係東亞世界嘅權力主導者，舊屎嘅漢族中心思想就係Supremacy。

而喺東亞世界上，唔同歐洲歷史，歐洲歷史嘅分裂同統一觀念同東亞唔一樣。地理位置上中國同其他東亞國家始終有一段距離，有海隔住。歐洲就一片大陸，張力比東亞一定更強。

諾曼第反攻 44年
東線43年已反攻
東線係42年Battle of Stalingrad已經係反cup

我嘅concern係：D粉蛆會將地理名詞同政治名詞專登撈亂，如果我地用一D少D爭議嘅term，會唔會好D？

貢獻大可以係對盟軍可以對軸心嘅

納粹是被選出來的

我知呀，我講緊既人大部分連仔定義既「非洲」，即係全黑人個種，我上面都有提過北非係歷史有很重要既位置，都有好多大國強權，只係北非幾乎唔會出現係人大部分連仔定義既「非洲」裡面

其實都好難，大陸成功將黨國一家

已經高過好多連登仔

1870 年都高過我

點解咁多負皮

中國"自古以來"的領土 東臨日本海，西至南斯拉夫，擁有半個地中海。

而家啲乜柒俄羅斯、印度、波蘭都係支國自古以來不可分裂的領土。
而日本佢係好彩打咗2次風，如果唔係一早都吞併埋。 所以又可以被自古埋

蘇聯唔夠武器唔夠軍備但仍然要推啲人上前線送死玩人海戰術

係美帝propaganda鳩up架

me 搞gag

應該係話香港係加拿大第一埸戰役

唔通馬斯克去上海起Tesla工廠，Model Y就係中國科技產物咩

蘇聯一國面對70%以上德軍主力

中國共產黨一開頭宣傳係反一黨專政 要行英美路線

叫Romulus Augustus，巧合地個名分別係羅馬建城者Romulus同羅馬帝國第一任皇帝Augustus(Octavius)

咁你講吓閏月呢個concept點嚟?

淨係識話蘇聯人海戰術果啲
應該都無聽過Operation Bagration
蘇軍點樣嚟個鉗形攻勢溶咗Army group Center
淨係協調幾個唔同方向攻擊 仲有戰前啲欺敵行為 誤導晒德軍判斷蘇軍主攻方向 已經唔係人海戰術可以解釋到 係Operational level 嘅嘢嚟
歐美國家要去到80年代先開始大量用Operational level of war依個concept添

China

Middle Kingdom or Middle Country, Mandarin Zhongguo, Chinese name for China. It dates from c.1000 BC, when it designated the Chou empire situated on the North China Plain. The Chou people, unaware of high civilizations in the West, believed their empire occupied the middle of the earth, surrounded by barbarians. Since 1949, when the Communists took power, the official name for China has been Zhonghua renmin gongheguo [middle glorious people's republican country] or, in English, the People's Republic of China. The term Middle Kingdom is also used for the XII dynasty of ancient Egypt (see The Old and Middle Kingdoms under Egypt).

芬蘭打贏都主動割左勁多領土比蘇聯，咩情況都做蘇聯契弟
所以先獨立到

咁就更加應該做啦
btw,大陸係咩嚟？黃大仙？

佢1934年有主動簽德波互不侵犯協議 甚至唔承認羅加諾公約
條約仲要仆街到係其他國家打德國 波蘭都會堅持不侵犯德國 但如果德國打蘇聯 波蘭會即刻讓路 但相反蘇聯打德國 波蘭就一定唔會讓路

當年最支持波蘭就係法國 但佢同德國簽完 法國係完全唔知情 所以法國同蘇聯先會懷疑波蘭係咪出賣曬所有人

跟住法國在搞東方協定 即係法國蘇聯在加堆中歐國家對抗德國 波蘭首先無咩興趣 跟住仲要話捷克唔俾JOIN 立陶宛唔俾JOIN(有領土爭議 想貪人地為塊) 佢先肯JOIN

德國進軍萊茵蘭地區 波蘭自己第一個跳出來話唔會支持法國 因為依個唔係防御行動 亦不會承認法波同盟 即係簡單講 兵我唔會出 你自己睇路啦

跟住德奧合拼 波蘭係支持 跟住仲要係立陶宛自己玩多一次 幕尼黑協定仲要為左少少利益打捷克

依D根本係波蘭自己簡 絕對唔係咩世仇 簡單一句就係自撚私

波蘭係有好大地緣性問題 但如果1934開始 主動協助法國防御同盟 唔好搞搞震 根本唔會咁慘

佢打完二戰後，一直想將總統擴權，但啲人唔肯，所以落台
佢再出山修憲，主要係將總統擴權，同唔行議會制
不過又咁講，佢嘅改動一直沿用至今（而家嘅法國正正就係第五共和），所以佢嘅改動都唔係話咁痴鳩線嘅
有錯屌得細力啲

咁一個168身高嘅科西嘉人
去到平均身高得164嘅法國 佢唔算高佬咩
拿破崙係科西嘉出世唔係冷知識啦掛ching

其實英國二戰前嘅緩靖政策一d都唔on9 因為當時嘅戰略目標係要用德國對付法國 避免法國成為歐洲唯一強權 係英國一貫嘅對歐戰略政策 點知法國一野比人做低左

支那（源自梵語：चीन，cīna），與震旦同義，是古代印度對中國的稱呼，9世紀初經佛教經典傳入中國。

NYT 總不會令人失望

你不如直接表達你想講咩

冇喇
芬蘭係見蘇聯畀人打到死死吓先執雞圍Leningrad
之後畀人反推就塞隻死貓畀個總統
話同德國合作係佢嘅決定，唔關個政府事
同埋最後都比第一次和約再割多咗忽地

仆曬街就真係吹大左..........頂到下就合理少少

依埸戰役都好明顯睇得出蔣介石ON9 將唯一精兵用係一埸無制空制海權必敗的戰役 十年既訓練/裝備一下無曬 完全唔知為咩

馬路右上左落，因為法國大革命

震蛋

d day個陣蘇聯已經收復返啲地
無諾曼第登陸都贏硬
最多係加速咗德國收皮

其實中國無問題， 台灣都叫中華民國。

其實叫中國係古稱中原的變化版， 漢人早期一直認為自己為於世界嘅中心 (人類自我中心係通病，天動說都係咁 & 因為4周都係"無文化" 嘅山蕃和遊牧民族) 。所以叫自己嘅土地做 "中原" ，我嘅理解係中間嘅土地咁解。

以前喺外族前叫自己地方做中土/中原，國度就係朝代用 大X (ex: 中土大明 , 中原人)。跟住近代興叫乜乜國， 中原嘅概念+國字尾 = 中國。

利申: 唔係某地產公司嘅廣告

震蛋人

從來中國都無試過單一血統過，漢族根本係文化認同而唔係血源承傳嚟

回覆黎 唔係冷知識

好過講內地

我意思係佢地贏左竟然割地，呢一下無國家做到
歷史上無國家贏緊會主動求和割地

元朝唔係用伊斯蘭曆囉
一個有閏月，一個冇，咁簡單都唔明?

其實蘇聯本身已經反cup左德國，d day係為左鬥快去柏林，事實證明如果無d day蘇聯會佔領德國全境

有時覺得因為operation bagration 個情報誤導做得太好
佢其他方面既優點(例如deep battle) 好易被忽略
不過ww2 之後幾十年都冇坦克大戰

拉

羅馬及歐洲改信基督教既主因是政治舉動多於真係信教

伊斯蘭教的急劇發展一大部分原因來自武力征服，但都有一大部分是因為貿易造成

匈牙利表示
波蘭表示

馬總統看手錶

其實用咩term可以最準確嚟形容嗰個地方又可以避免出錯？
我成日都想搞清楚族、地同國嘅概念

1. 大禹治水, 明白到解決問題並唔係起堤壩, 而係洩洪
例子: 要解決香港示威者, 提出35+ 或者黃特首, 就可以呃到香港人去玩, 覺得有希望。

2. 孫子兵法, 圍師必闕
例子: 2019年, 香港示威者衝入立法會, 主要原因係覺得終極一戰, 已經無希望, 所以要衝入去, 同暴政對抗，但只要提出35 + / 黃特首, 等香港人覺得議會路線仲有希望

佢係畀人反推返之後先割
技術上係未真係推到入返芬蘭
但見到德軍畀人打到一仆一碌咁都知唔會頂得住，所以先要割地

其實全世界都係咁濟
歐洲都係冇單一血統好耐
一早就溝到七彩

法國飛機產業其實係二戰後 係相當勁 由其係法國達梭公司
當年法國成個航空業係收曬皮 但達梭公司自己一個係1956年

已經搞左全世界三角翼量產既幻影三型 歐洲90年代開始搞第四代戰鬥機 即係颱風戰鬥機 當中包括德國 意大利 西班牙 英國

法國同佢地傾唔埋數 自己一個搞左個陣風戰鬥機出來 仲要幾靚仔幾打得下

不過陸軍 由其坦克都係垃圾到無論

呢個睇幾時啦
192x ruhr crisis 咪係lor
1936年就冇可能啦

匈牙利同波蘭無打贏過蘇聯，所以佢地比共產黨搞左幾十年

打贏一場仗啫
唔割真係會死晒

伊拉克曾被稱為世界第三強大軍隊，美伊戰爭爆發前唔少軍事專家都預料應該美國會拖幾年先贏到，但真開打後20天已佔領其首都

你知唔知美國貢獻咗幾多軍備俾蘇聯？同埋英美喺歐亞非全部都有戰線

頂唔頂得住好難講啦，芬蘭唔係咁大利益，蘇聯根本唔想打，寧願講和專心打納粹，所以芬蘭喺呢個情況肯做契弟同納粹割席算係好撚聰明

elaborate both?
有少少興趣

歷史上無乜國家贏緊俄羅斯會主動求和，全撚部入冬比冬將軍收皮，芬蘭算好醒

睇佢同德國點樣瓜分左波蘭就知佢係25狗

瑞典軍工好撚勁

當年越戰時期既越共軍人數量係世界第3（謹次於美蘇）

中共一面倒壓死香港 香港連槍炮軍隊乜都冇 仲洩乜撚洪 中共直頭不戰而屈人之兵

乜叫蘇聯係二戰既貢獻大過英國同美國加埋

樓主讀得書少唔好9 up啦

你真心覺得中共有用過武力出手咩 建議你打少D 飛機
中共派幾個共碟KOL 就玩殘香港人啦, 洗撚出兵
黃特首呀

CCP vs PRC vs 中國 (黨vs政權vs國)
中國 vs 中國大陸 (後者唔洗處理台港)
中華民族 (中國政治term) vs 中國人 (好睇context) vs 漢人 (大漢族主義) vs 華人(呢個term 最垃圾, 每個人都有唔同演譯)

不過講到尾好睇context
正常地講中國個陣用CCP 會代表想暗示黨不代表國
講中美之間 用中國會暗示PRC 係中國合法代表
但用中國大陸又會好奇怪, 可能暗示唔包括香港

羅馬改信基督一部分原因是底層人民越來越人信基督教，另一原因係多神教為主既貴族權力鬥爭越來越嚴重，改信一來平復民心，二來將過去權貴階層借機消滅。羅馬解體後各歐洲國家因為政治通婚，或貿易和平需求轉信基督教，可圖得到最大既政治利益，皇室首先改信，咁底層人民自然慢慢跟隨。

伊斯蘭教興起後用武力征服中東北非，當地人因為咁開始轉信教。阿拉伯帝國國力強大，同佢貿易既國家轉信伊斯蘭教可改善關係，又因為貿易關係沿途傳教，所以中亞都改信，現今既印尼馬來西亞都係咁樣，不過時間點推遲幾百年

置閏全世界曆法都有，你不如話授時曆有節氣，伊斯蘭曆冇，所以唔係抄

宋元明都大量起用伊斯蘭天文學家編寫曆法，你都仲可以話唔關事

波蘭明明係戰勝國黎

嗱呢個我就覺得係content farm 啦

阿拉伯帝國興起果陣 歐洲仲係成堆生蕃

當時既中東簡直係文明進步既代表

明代粵大記好似有標香港島

反面係基於根本性嘅意識形態衝突
納粹反共應該係人都知
但同時蘇共為保政權 同樣反對共產主義以外嘅任何意識形態
Stalin甚至係反對貼近馬克斯同Trotsky嘅全球革命論 同不斷革命論
先將共產主義喺蘇聯完善

當年1939簽德蘇互不侵犯協定嗰陣 雙方都知唔會last long
互相buy time：
德國軍備 燃料同資源 未去到可以直打蘇聯
蘇聯經濟未復甦 內部又因大清洗完冇耐重整緊 更唔好提裝備落後

所以兩個陣營嘅衝突係在所難免 只係時間問題

不過睇返果時既新聞，大部分人都無預過美國會咁順利同快速

英國最大貢獻: 唔投降
美國最大貢獻: send 物資
不服來辯

唔比歐洲大陸出現單一強權係英國持續左幾百年嘅政策黎 由7年戰爭打壓普魯士 到反法同盟打壓法國 到克里米亞戰爭打壓俄國 到一戰打壓德國
唔係一兩個crisis或者事件就會改變英國依種戰略思維 一戰後法國就成為左當時歐洲單一強權 英國要扶起德國抗衡法國係乎合邏輯嘅做法

拜登一定同佢好啱傾

中華5000年，但共產黨只有不足90年

咁點解Ramadan唔係落喺固定季節?

係，所以伊斯蘭教的急劇發展係有佢既原因，歐洲文藝復興大部分既古希臘文獻都係阿拉伯人保留同翻譯佢地先有得睇

睇你點睇啦
蘇聯係岀人
英美係岀軍備
冇咗同盟國啲軍備蘇聯跟本冇可能係Barbarossa 之後recover 到啦

咁快就冇人估到
第三強就9up 啦
南韓都收佢皮

但當時係正常身高

蘇聯最大貢獻︰送人頭

蘇聯係跟足德國閃電戰模式抄足有突，所以講後期蘇軍戰術係一啲都唔輸蝕

講淨靠人海戰術打仗表表者一定係1950年代既中共同北韓軍，聽當年既美軍回憶，係話機槍兵支Browning 重機槍射到溶槍管要用近身武器，坦克無用武之地，反而動用大量M19/M13 呢裡防空高速炮車放前線水平射擊最有效，直頭剪草機咁辣低班共軍，班美軍係打到心寒，班打頭陣共軍會訓身落鐵絲網俾人踩住佢過，100人正常衝到埋黎死淨30人點都會撤退，但共軍係衝淨一個都會繼續，因爲永遠後方陣地會有支機槍俾政治部控制用黎射撤退既自己友，仲要共軍鍾意玩夜襲，次次都係大家玩耍盲雞，用黑夜黎拉近距離達至對家無得玩遠距離防守下下都係肉搏戰。

有時睇返THE FORGOTTEN WAR 都會覺得當年既共軍人海戰術真係滅絕人性

中國大陸mainland china都會普遍認為唔包港澳

因為佢贏既係納粹

咁以你所講，基督教係政治下嘅產物多過真理？

我想講既係去到30年代
英國已經唔答扶德防法
而係同法國痴番埋一齊

英國海軍貢獻好大喎

我地距離埃及妖后嘅年代近過埃及妖后距離起金字塔嘅年代
我地同妖后差2千幾年
妖后同起金字塔個陣差2千6百幾年

宗教不嬲都係政治鬥爭下用黎爭論權利，控制人民既好工具

美國成功修成正果 第一次將立體化作戰玩到近乎係完美 對比番當蘇聯當年仲停留大縱深的戰役作戰進攻理論 其實好有先見之明

蘇聯雖然都有玩空降兵 有玩直升機 但成戰術睇法明顯落後過美國 同埋 T-72明顯係吹大左
即使係外貿版

點解當時大家都咁憎猶太人嘅

係, 當時大陸憤青係度吹奏打遊擊、巷戰美軍就輸

清代屯門有駐軍，點會唔知有香港島
只不過當外島唔會守

聖經猶大出賣耶穌 同埋 猶太人主力做放數
德國一戰既投降 有部分原因都係猶太人既背叛

蒼天已死 左膠當道

古埃及不嬲都唔係同單民族嘅文化 唔同王朝嘅建立者都係來自唔同嘅地方 有努比亞黑人 有西亞嘅hyksos

其中一個解釋聖經出埃及記嘅說法就係講埃及將hyksos人趕走

四乙基鉛同CFC都係同一條友發明
而呢位仁兄晚年行動不便
改造咗佢自己張床
點知最後俾自己改造過張床嘅索帶勒死

1944年，蘇聯生產咗超過40000部 T-34中型坦克，2400部IS-2重型坦克，5000部KV-1重型坦克，38000部IL-2攻擊機，17000部Yak-9戰鬥機，而成個Yak系列戰機生產超過40000部。咩叫唔夠軍備？

佢地果時對戰爭既想法仲停留係蘇軍入侵阿富汗咁，以為會拖好耐

咩野D-day諾曼第登陸 兩粒原子彈掉日本
其實背後都係想防止蘇聯吞併所有戰敗國領土再散播共產主義
如冇 蘇聯將會一統歐洲大陸(只同西班牙葡萄牙英國對峙) 日本都係蘇聯 冇韓戰越戰發生 全部行赤化文革大肅清大屠殺 冇宜家咁靚嘅日韓文化

當年西史keyword, balance of power

human wave 唔係propaganda 咩

一戰之後英法同盟關係無變過 唔代表佢係真心唔防法 事實上英國30年代對德嘅態度仍然係好曖昧 即使去到一戰前法國嘅軍事力量都被認為係歐洲最強 英國唔防法國係唔合邏輯嘅做法

二戰前* 9左

歪曲歷史就係你呢種
國軍美援主要配備畀駐印軍，其次就遠征軍
國內部隊基本上無美援反再仲抽走精英調配去駐印軍、遠征軍

當年豬瘟傳左過去台灣，搞到俾人禁止出口20年
而呢個禁令好似好上年到期，所以你見台灣捉肉製品入口好嚴，罰25k twd

點會唔知尖沙咀會望唔到香港島？

香港第一份華文報刊係叫《遐邇貫珍》

上面有登過第一個去日本嘅香港人遊記

遐邇係遠近咁解

魯迅對香港印象嘛嘛 因為佢過關嘅時候俾啲英兵纏過

二戰波蘭主力唔係騎兵，更加冇向德軍衝鋒攻擊

猶大同猶太差好遠喎
耶穌都係猶太人

meanwhile北約一直驚蘇聯裝甲洪流真係一兩星期打到去海峽
唔係都唔會有戰術核子無後座力炮 仲有之後Airland battle doctrine
冷戰變熱戰嘅話 應該真係史無前例坦克大戰同歐洲種蘑菇大戰

Deep Battle作為一個doctrine 係幾開創性
1920-30年代嘅蘇聯軍佬已經討論緊 對方用縱深防禦
係咪應該攻擊都要縱深攻擊 等對方個縱深防禦運作不能
之後啲裝備開發都係圍住依個concept嚟轉
就算Great Purges整死咗圖哈切夫斯基
最後蘇軍都係要死死地氣行返依套
有本叫Storm of Steel 嘅書講德蘇兩國interwar period 嘅armour doctrine 發展，講依段時間講得幾過癮下

諗落「閃擊戰其實只係宣傳用 德軍從來無官方採用過依個term」
應該都係另一個冷知識嚟

拿 蘇聯登陸日本
就算有晒制海權都係做唔到的
不過要事旦整個和平協議就唔難

泰國係唯一一個冇被殖民嘅國家

愛迪生係專利流氓同死仆街

其實點解啲人會咁憎猶太人？

俾人打叫貢獻法國支白旗最大貢獻啦

終於有人講

法國最大貢獻: 快速投降

應該韓國依啲都要嘔返晒出嚟

Japan? China? Mongolia? Nepal?

英美24小時輪流空軍炸鳩德國兵工廠其實都好大貢獻，
尤其睇穿左德國空軍制造戰機用既啤令廠係春袋，
不斷專揀啤令廠炸，令德軍做唔到飛機空軍補給短缺，
呢啲打擊後方既戰術貢獻其實都係不可埋沒

美國當時專炸德國既第八空軍真係付出好慘重代價先可以煞停德國戰爭工廠，有時係成個B-17 轟炸中隊全滅

美國人（其實係從來冇人）冇登陸過地球

日本最大貢獻︰海軍陸軍內鬥

話時話個猶太個猶字點解要用狗爪邊
係咪古代波台改既

基督教唔比人做借錢
咁咪唯有去搵猶太人做
咁做借錢就好似乞人憎
利申: 拋磚

我跳一下已經登陸咗啦

美國佬冇份打仗? 歐亞非係到做咩?

sor... 係月球

一來宗教問題，二來有錢、三來被當權者營造一共同敵人出黎，團結內部，猶太人做了替死鬼

蔣介石自己輕敵 臨開戰仲自己將精英抽走 怨邊個？
仲要唔收縮防線 將條防線搞到鬼死咁大 仲派左湯伯恩依個垃圾去指揮 37日無左38坐城 40萬人俾日本三四萬追住打

打左六年 國民黨根本內部仲係玩緊食空額 派系鬥爭 靠前期果套同你鬥磨 結果架仔今次玩機動作戰 就收左皮

Italy: 跳出又跳入

猶大人

內鬥都打到支那人冇左半個國家咁濟

中國最大貢獻: 做沙包

保住巴黎免被轟炸

特拉斯先係真發明家

因為伊斯蘭曆係陰曆

你唔好理 果時歐洲人真係信

對

佢地嗰d由幕府引伸出來洲蕃主派系好複雜

真人都有168，畫家畫矮佢

無功都有勞既
拖住日軍

所以咪唔同囉
你自己咪答咗自己

有玩AOE就會識

棄乜鳩，一早1936年已經用左500萬鎊起醉酒灣防線，當年500萬鎊唔係一個細數目
到日本準備入侵香港個段時間英國已經打緊歐洲戰場，但都仲派加拿大、澳洲、印度英兵嚟香港打到死咁滯，咁樣叫棄子咩
我發現你成個post都喺度鳩up，你鳩up還鳩up，但歪曲香港呢段歷史係對於當年赴死保衞香港既外藉英兵唔尊重

偽科學

打仗食飯好重要

好似話英國人唔鐘意佢所以唱佢死矮仔之類
變左日後好多作品都將佢個形像同矮仔掛勾

邱吉爾摺埋係因為佢嘅好戰格得唔到英國人支持
佢係2戰後就立刻發表鐵幕宣言 話蘇聯係敵人
但民眾普遍厭戰 再加上蘇聯都算戰勝國 所以先咁快收皮 但後來佢都再上多次位

日本：荷蘭
中國：歐洲列強
蒙古：蘇聯

尼泊爾我唔知啦，要睇你點定義「被殖民」

再唔係加翻「東南亞」呢個詞上去囉, ok?

有聲既喂

最近睇人介紹MRE, 好似得意大利有酒供應

美國佬基本上成場太平洋戰爭都係佢一個同日本隻抽，無美國佬，成個亞洲同澳洲講緊日文喇

玩Total War都會識

個篇二戰笑話好多都係老屈或者斷章取義
其實意粉對德國貢獻冇咁差

邱吉爾二戰期間最明智的決定係選擇不提供糧食比印度人 仲大膽認為Indians will always breed like rabbits 事實證明冇錯

傳聞之後每國英國殖民地都有個地方命名Waterloo

咁儒略曆係陽曆，湯若望寫嘅時憲曆係陰陽曆
咁時憲曆一定係中華文明產物啦

愛迪生係大仆街

現代版醉卧沙場君莫笑

孫權曾經佔領過台灣

想知多啲
加拿大成日講要尊重原住民又講到佢地好慘

個個年代既西歐男人平均身高正正係168-170咁上下
所以拿破侖既身高係當時黎講係好正常
就算係依家，都唔係真係矮得好緊要姐法國佬好多都只係高佢少少

係唔係認真左

同埋英國陸軍規模太細，唔拉法國佬落水唔夠德國打，而法國佬一戰死人死到怕怕唔想打仗，所以先有Phony War出現

bengal famine 都有人defend

煤炭係由澳洲賣比中國

英軍當年講到明 係守唔到 但唔可以唔守 1940年講明派兵去香港係重大錯誤 我唔覺得講棄子有咩問題

最尾醉酒灣防線起到38年已經由固守變左延遲作戰

樓主搞gag啫

on9
一定係意大利貢獻最大

漢朝已經有陰陽曆
你講嗰啲都係喺呢個曆法上面debug
執吓歲差，節氣位置，置閏方法
畀你講到變咗用伊斯蘭曆同西曆

英德海軍協定係1935年既事，之後意大利打阿巴西尼亞 (即係而家埃塞俄比亞) 加上西班牙內戰已經改變咗成個國際環境

睇呢個啦我都係係呢度學
佢地既警察會送原住民出去郊外
等佢地凍死
當然只係一單
但應該可以拎黎去搵其他故仔

二戰加拿大鍾意殺戰俘，美軍多強姦，畜意唔救猶太人

元首唔肯撤離柏林，英勇就義，德國戰敗都仲有百萬軍隊

日佔區中國人生活品質係中國最好，中國人爭住走難入日佔區，普通人驚國軍搶嘢抓壯丁多過皇軍

日本皇軍有禮，紀律嚴明，解放白人在亞洲殖民地，乃正義之師，亞洲最後榮光，被米畜抹黑

宜家多左癌

阿力山大軍隊打到去一個叫犍陀羅嘅地方，即係而家嘅巴基斯坦左右，原本啲佛教徒係唔識做佛像，佛教徒開始做佛像係亞歷山大軍隊士兵或者佢哋啲後裔度學返嚟，嗰度啲佛像有少少希臘風格

軍隊嘅先頭部隊已經去咗而家gei 新疆打探，不過軍隊開始不想再打，所以就留咗係中亞附近

納粹之前的德國普遍唔會反猶反到想殺晒佢地。

格陵蘭曾經係歐盟的一部分

一戰之前簽既外國條約簽到好死 一俾人打要點點點 要點出兵 所以無咩轉灣空間

一戰奶左獲屎之後 外交條約就開始簽到好虛無 增加外交好多轉灣空間

有金字塔嘅時候，夏朝都未開始

玩Civ就知 甘地係核彈狂徒

呢個真心好笑

不嬲覺得法國佬唔高

你係咪記錯蘇聯

Sor, 元之前你都勉強可以話debug，元之後就一定唔係
其法喪於秦火而興復於漢洛下閎、耿壽昌諸人，厥後歷代遞相沿習，其有得有失，則由乎其人智術之淺深，未易遞數也。宋自靖康之亂，儀象之器盡歸於金。至元人定鼎於燕，其初襲用金舊，而規環不協，難復施用。於是太史郭守敬者，出其所制簡儀仰儀及諸儀表，皆臻於精妙。卓見絕識蓋有古人所未及者。
天府廣記/29

烏克蘭同哈薩克都好嚴重
蘇聯好似因為咁冇公開到果年既人口普查數據

土耳其係1960年代已經希望入歐，歐洲共同體成立後成為緊密關聯國，1987年正式申請入盟，至今未成事，成為申請時間最長的國家

第一個搞集中營 係英國人 果時係一戰前打緊布爾人戰爭 死左成百萬人

就算二戰後 英國為左對付馬共都有係馬來西亞搞集中營 咁當然無德國咁癲

美國越戰搞既集心營其實都係學英國人

但會唔會有人屌英國人

exact7ly

係，仲處死左做人口普查個條友

韓國古代嘅歴史書

係用繁體漢字寫嘅

現實真係好似個表咁，我同好多法國人工作，40歲嘅同20歲所知嘅歷史係唔同，我正正聽過40歲嘅同20歲嘅拗呢一條問題

Siege of Tobruk

但係人哋都叫揼咗幾百萬人出嚟

係香港最關心漢學其實係英國人 果個叫金文泰 佢一個帶領成堆保守學霸 對魯迅為首既新文學運動

大家今日識咁多文言文 其實要多謝英國人

葡佔屯門
首都：屯門島，Lantau island

正解，個啲鮮卑、契丹一早當埋做係漢人，雖然佢地係外族，但佢地建立既朝代又真係漢化過學過中原文化

ok 我同意"棄子"呢個詞唔恰當
但係
1. 41年個陣冇人會相信英國守到香港
個國際形勢比say 36年差太多
相反新加坡係打算認真守
2. 你都識講 用既係殖民地兵

更加恰當應該話係lost cause

同埋 我仲9up 咗咩

冰島語是世上最古老的語言之一，現代冰島人睇得明維京時代既書

泰國在二戰期間是大日本帝國的唯一在亞洲的軍事盟友及軸心國成員之一。

Long before "閃電戰"依個term俾英國人創造出嚟之後
1920-1930年代蘇軍一早討論緊Deep Battle
1933年已經官方adopted咗 1935年已經寫埋落field regulations度
本書叫Soviet Military Operational Art: In Pursuit of Deep Battle
作者係個美軍上校David Glantz 不服搵佢去辯
仲有本Storm of Steel: The Development of Armor Doctrine in Germany and the Soviet 1919-1939
入面仲詳細提到蘇聯軍方Deep Battle個發展過程 都係long before 二戰開始打嘅事
邊度洗抄閃電戰 一早已經同期發展咗出嚟 兩回事嚟嘅

冷門歷史知識討論變左二戰史研究專題

利申：對二戰史有濃厚興趣

夏朝係咪一個文明定只係部落到依家都未證實到，我中學嗰陣學中史都主要由商講起

其實因為英國同法國想有個Buffer 位

唔好意思
下次要講明唔講得二戰(唔係暗寸, 下下都二戰會悶)

36年前講明不設防，假想同日本開戰係等新加坡艦隊黎救

講開又講 當年英軍果兩個裝甲大師寫既裝甲戰術 其實都幾有前膽性 包括用重坦去頂同開路 中坦去大規模穿插

飲食對軍隊士氣好重要

都有講其他既

唔好睇小人地海軍
都打得過下

係清初唔俾人住海邊俾海盜resupply所以先冇人住
唔係唔知有呢個島，果到連人都冇管黎做咩

中國未拿到真實證據證明夏雨既存在 所以華夏文明五千年 真係有機會假

阿爾及利亞曾經係歐洲共同體既一部分

果時當係法國領土？所以入左歐共？

不過當年咁多個國家發展坦克戰doctrine，
只有德國同法國係意見接受而又有實際改變。

英國好地地一張靚卡，可惜因爲官僚主義，
係要將坦克部納入步兵篇制，將坦克變做扶助步兵既工具，
浪費曬。

其實再之前已經mix過好多次
你見宜家百越文化都買少見少

無錯

咁係工具唔同咗咋喎
你會唔會話西曆多咗原子鐘同閏秒就變咗第二套曆法?

問題係你連168都無

因為字都有
冇文字紀錄
但係人哋已經識做金字塔

實際考古都係去到商朝
夏朝而加係傳說範圍

當時大明好似仲砌低咗葡萄牙，攞返屯門
搞到葡要攞今日嘅澳門，攞唔到屯門牛
好似係叫屯門海戰

知識份子對共產主義總係有不切實際嘅幻想

係 法國其實相尊重視坦克戰術 二戰果陣前期講數目同質量 其實法國仲勁過德國

果時B2坦克真心幾無敵下 法國坦克師最大問題係太過集中 好多時D裝備根本去唔切 同埋甘莫林真係太廢

係對烏托邦有種不切實際嘅幻想

有分別，拜謝要攪幾歲但的

蘇狄雄

打錯
文字都未有I mean

又有錢又係少數民族冇保護自己既能力
唔鋸你鋸邊個
簡單D講,因為猶太人好恰所以就恰猶太人

犯法就係犯法呢

第一個發現美洲嘅人唔係哥倫布

721方針
七分發展 二分應付 一分抗日
所以點解國民軍喺抗日前無論兵器定人數領先咁大 抗日後會俾紅軍打返轉頭

但呢段歷史相信好快就被抹去

古本竹書記年
對先秦歷史研究重要到pk

最尾一段，港台個外購節目戰火無情都係咁講，不過數量方面係話有成百幾萬添

用伊斯蘭天文學家嘅技術同儀器寫岀黎嘅曆法，仲算唔算係中華文明產物？唔好忘記，去到明代都仲要靠回回司天監調整套曆法，明仲要係靠「驅逐胡虜恢復中華」起家

唔好咁講 我真係唔知

再講耐啲，其實唐朝嘅時候，屯門已經有成千人鎮守

再講埋沙中線嘅宋代古井，仲有日日俾日屌老母嘅官塘(觀塘)，佢個名已經話俾你聽好耐歷史，都係北宋留落黎

德意日嘅同盟協議係Anti-comintern Pact
明顯針對唯一一個共產國家 - 蘇聯
調返轉係利益關係先合作，納粹根本唔妥共產
NSDAP仲要喺選舉主打反共反民主

完全唔明你點得出呢個結論

完善民族版圖
罰你返去再背過書

得萬幾人，最多都係頂到下
二黎根本青黃不接，二戰中後期德械師嘅實力已經大不如前
不過關東軍因為打太平洋所以都冇咁好打

係撚

英國皇室係德國漢諾威嘅血統。

二次世界大戰時改名溫莎（以溫莎堡嘅名嚟命名），避免德國姓氏影響英國人民對皇室對抗納粹德軍嘅信心。

日本比起德國殘暴好多但係受既懲罰少好多, 日本唔洗比人一分為二, 天皇唔洗比人處死, 可以拜戰犯而且係教科書入面唔提自己係二戰入面既錯

因為德國殺既係歐洲人, 日本殺既係亞洲人, 美國冇必要幫亞洲人出頭

國共逆轉關鍵，日本輸咗，蘇聯第一時間搶佔東北物資，然後扶殖中共

所以一戰其實係親戚大戰 一戰前既英國維多尼亞女王就有個花名叫歐洲祖母

On9不如話法國同意大利最大貢獻啦

不過笑下天皇都會做

講到尾 咩出唔出頭
國家之間邊度係咁玩

包大人啲fd

藍田係「咸田」，亦即鹽田，由「官塘」負責管轄。

因為咸田唔好聽，所以改名藍田。取其「藍田生玉」。

一開始係日軍主力
僵持階段(1941/42之後)日軍一線部隊先抽走去太平洋

呢個我一直都唔sure
不過係連登度講冇意思

共產黨係延安種鴉片販賣，以取得革命經費

真

Adolf係大總統選出黎

我個人覺得咁唔算係伊斯蘭曆法，但I see your point

隋煬帝正史已經係比人抹黑到pk

重點係佢冇坑儒
佢只係坑左百幾個好似國師呢類神棍

咁蔣介石去到台灣都大搞美軍叫雞團添 為左買武器 搞經濟係咁既啦

講堯舜禹政變得位唔係禪位於賢
儒毒撚嬲撚死要ban

雞係合法生意，毒品唔係。

伊莉沙白個阿爺即喬治五世，係俄國最後一任皇帝尼古拉二世嘅表哥。兩條友成個餅印咁⋯

所以用血統分根本無咩意義
晨早冇晒純種人

邊個define合法

軍隊比嘅係後勤、訓練同戰術
有經濟學家估算過蘇聯喺1942應該會因為冇咗Ukraine同Poland而經濟崩潰
供應比蘇聯軍隊嘅車輛同糧食大多數來自美國
除非你話蘇聯軍隊唔食飯都打到仗，唔係嘅話蘇聯有一大部分嘅貢獻係源自美國

Cut石油美國都有份，德國海軍根本唔夠英美打
所以陸軍去到嘅高加索油田先對德國特別重要

南京事變之前
有通州大屠殺
當時中國士兵係通州殺左過百日本人
香港歷史教科書係冇人講既

淞滬會戰之後
主張打埋國民政府首都南京既
係韓藉同東三省既少壯派關東軍
由於唔係東京本部落既指揮
佢地係缺乏補給之下攻陷南京
所以要瘋狂搶補給

而國民政府部隊
因為前湖南軍閥既無兵司令唐生智
係決定背水一戰之後臨陣脫逃
守軍士氣大挫同埋爭住走
走唔到既士兵組成別動隊
偽裝成平民再偷襲日軍部隊
違反當時既國際法

種種恩怨情仇之下先有南京事變
但死亡人數遠遠比官方數字低
同埋支那係80年代先開始係教課書宣揚呢件事
毛澤東仲係度多謝日軍侵華

總之香港D雞係合法，記得係會攞埋商業登記。

Netflix 有，不過記錄片黎，有一集專講呢場battle

明朝因為幫朝鮮兩度擊退日本豐臣秀吉
耗廢鎮守東北領土的錢同兵力 所以從此再壓制不住滿洲女真人勢力

Rihanna唔係美國人

但支持國安法，抵佢比阿塞拜疆打

好L平
每平方公里4.74美元(1867年)
一個維園足球場賣5美仙

you are not alone

不如用另一方面睇 無俄國 你果堆物資比番英美用 有無可能係歐洲大陸打贏當時全盛嘅德軍

無犯法，個個染埋花柳都係自願，佢地係真心為毛主席服務

日本天皇係唯一純血冇Mix嘅皇族

第一個飲紅酒既國家其實都係亞美尼亞 中亞D國家其實當年商貿係幾旺下

英國最統嘅盎格魯人晨早死曬

呢本先係歷史真相
咩推舉禪位都係作出來維穩

討論最大貢獻
唔應該變成討論邊個冇咗邊個唔得

當然最大貢獻本身就主觀性強(i.e. 引戰)

我覺得豫湘桂會戰仲嚴重過南京
一黎蔣介石估錯位，搞到國軍死咗一大堆人，美軍又冇咗啲air base
二黎中共拎咗一大堆地同裝備，搞到之後內戰有好大優勢

焚書坑儒 的 焚書:
當時只是限制民間藏書，官方書仍然保存完好，真正造成徹底破壞的是項羽入關中之後，火燒咸陽城，大火三月不止，秦朝國家圖書館原本僅存的孤本遂全毀。

冇錯
屯門係葡萄牙國自古以來嘅固有領土

康熙係乾隆呀爺

芬蘭仲要為咗抗蘇而成為咗納粹盟友，最後變咗戰敗國

列寧老母有德國血統

而有講法老豆係韃靼人
如果屬實，就解釋到點解列寧相較上眼細鼻扁顴骨高

毛魔一開始主張 湖南獨立/
佢無諗過"統一"中國

俄羅斯雖然叫戰鬥民族 但其實由俄土大戰開始計 都係輸多羸少
一戰坦能堡戰役更加將俄羅斯真實軍力垃圾程度表現曬出來

As part of the wider Soviet famine of 1932–33 which affected the major grain-producing areas of the country, millions of inhabitants of Ukraine, the majority of whom were ethnic Ukrainians, died of starvation in a peacetime catastrophe unprecedented in the history of Ukraine.[10] Since 2006, the Holodomor has been recognized by Ukraine[11] and 15 other countries as a genocide of the Ukrainian people carried out by the Soviet government.[12]

美國主要貢獻係太平洋戰役？
歐洲登陸同非洲就係歐洲國家同蘇聯？

就算而家英國王室都係德國血統多d, 去到william呢代可能淡d

點解無佢
中國歷史上割地最多俾俄羅斯

唔好夾硬將d淪陷區嘅人被中國人ok?

其實反猶係當時社會普遍共識 猶太人做生意炒賣搶走晒歐洲人資源 同大陸人差唔多
納粹壯大都係被歐洲社會綏靖默許 歐洲都想有股勢力對抗蘇聯

美國佬派人去東亞好似多過去歐洲

法國大革命係紅衛兵

最大貢獻一定係義大利

喬咩治，佐治

一，原子彈第一個planned target唔係日本，係德國
二，德國唔夠資源，拖長嚟打，論英美嘅生產力同人口係可以一戰
三，德國工業帶俾英國日日炸，而且德國生產技術偏落後，後勤好快根唔上

結論，可能會拖多一陣，個德國會慢性缺資源而失去戰鬥力。就連日本精神論咁強嘅國家都屈服係原子彈，唔覺得德國挨到

好似咩國家血統都有過
得原居民係無

美國係歐洲都好多貢獻
例如operation torch
invasion of Sicily
d day 同之後既西歐打仗

埃及艷后其實係希臘人

黑死病有份導致蒙古帝國勢力衰落

二戰後，蘇聯佔領滿州國，並將其直接交由中共接觀。

威廉王子個阿爺菲臘親王都係希臘皇室嘅人

都唔係英國人⋯

雖然佢地都係維多利亞女王嘅孫仔孫女。

伊莉沙白女王同菲臘親王算唔算近親相交呢？

lm

我冇話冇咗邊個唔得
而係美國有份contribute to蘇聯嘅「貢獻」
唔想大家誤會東線就係蘇聯隻抽
但事實係group project

埃賽俄比亞

歐洲皇室唔care啦
只要你都係貴族就得

我諗緊英國陸軍二戰有咩大型戰役係打得出色
諗左陣阿拉曼戰役都打得麻麻地 市埸花園行動簡直係災難級
除左卡昂攻防戰叫拿得出來 其他都無咩特別

反而打得差既戰役就可以數一條街

咁講美國更加冇必要幫歐洲人出頭啦，德國冇攻擊過美國，反而日本就自己打人在先

Sorry

格陵蘭冰天雪地但叫Greenland，係維京人當年氹人去移民作嘅名。

雖然新加坡 檳城 馬六甲三個地方地理上並不連貫
但係礙於三地對大英貿易嘅重要性
只有呢三個地方大英直接管治
統稱海峽殖民地

馬來亞獨立前
成個馬來亞半島管治架構上四分五裂
Status都分三種
Strait Settlements
Federated States
Unfederated States

支那狗邏輯富麗堂皇咁講出來

係唔係因為咁，生咗個弱智嘅查理斯王子？

唔洗同蘇聯打 德國點會唔夠物資 仲可以全力同你打非洲戰場

好多美國人本來都係和理非唔多想打
淨係課啲裝備就算
日本玩珍珠港先搞到全部都想打

香港好多以前總督以前都做過海峽殖民地既總督 所以其實相當有國際觀

打輸左果d就叫民族融合，同化
總之都係被中國人

尷尬在以前高句麗國境的確兩邊都有份 咁自然係兩邊有各自一套講法㗎啦

1. Molotov–Ribbentrop Pact 係一個non agression pact, 而唔係一個military alliance
2. 蘇德必有一戰，唔關蘇聯想郁手先事。本身德國係必然會打蘇聯，但蘇聯係完準備好，所以完全唔想打。

During Stalin's Great Purge in the late-1930s, which had not ended by the time of the German invasion on 22 June 1941, much of the officer corps of the Red Army was executed or imprisoned and their replacements, appointed by Stalin for political reasons, often lacked military competence.

December 1940, Stalin mentioned Hitler's references to an attack on the Soviet Union in Mein Kampf and Hitler's belief that the Red Army would need four years to ready itself. Stalin declared "we must be ready much earlier" and "we will try to delay the war for another two years".

查理斯已經算係少近親繁殖

歷史是由勝利者書寫的

菲臘親王阿媽係德國王室，阿爸美其名來自丹麥，但丹麥又同德意志有好深血親
兩公婆係遠親，但唔算近親啦，兩個都係維多利亞女皇great great grandchildren

新加坡人民行動黨其實唔只李光耀一個成立
李光耀雖然立國後好反共
但其實人民行動黨成立個時李光耀係同左派合作
事實上 當年佢喺英國讀完law翻新加坡就係幫班左仔同工會人士打官司

《南京條約》《北京條約》《展拓香港界址專條》嘅正本全部喺中華民國臺灣嘅國立故宮博物院

係咪用死亡人數計？定自殘幅度去計？

高質Po留名

但係德國陸軍ranking係第一

歐洲係世界大戰前，仲玩緊七國時代嘅聯姻外交政策。連結有聯姻嘅國家，造成一個好大嘅Bonding。

不過，歷史證明，係一個好脆弱嘅關係⋯

新加坡被馬拉遺棄，被逼成爲一個國家，而從那刻開始，所有男士一完成中學，就要當兵，才能繼續深造或做嘢

D day實行個陣德國東線敗勢的確已成定局，但係西線唔係D day先開始打喎，意大利戰役、北非戰場、戰略轟炸、大西洋/地中海海戰都消耗同拖延左德軍同意大利軍。軸心國要兩線作戰，而蘇聯只需要集中東線戰場（對佢哋嚟講係西線），咁已經係好大優勢。

冇錯德國損失最多就係東線，但係如果冇其他戰線迫德國分散軍力，巴巴羅薩既結果可能好唔同。

唔明馬拉點解唔食咗新加坡。

嗰陣李光耀好撚驚馬拉打佢。

赤柬其實喺外交上一直都有美國佬撐腰
一直到九十年代聯合國接管柬埔寨之前
即使1979年赤柬已經畀越共入侵下失去全國控制權
赤柬政權都係柬埔寨喺聯合國嘅政權代表
呢個正正就係美國佬撐腰嘅結果

反而蘇共一早同柬共冇計偈
因為柬共並唔係行蘇聯社會主義路線
所以越共入侵柬埔寨其實都係得到蘇共首肯同埋相關嘅經濟援助

因為要防蘇聯，所以先放過日本，同佢殺咩人冇關係。

因為東姑阿都驚李光耀串埋馬拉華人奪權
畢竟馬來人民族意識好高
到依家都係
相關嘅racial dispute係當年新加坡同馬來西亞分家嘅主因

Well said. You from Singapore ah? Very powderful wor.

二戰德軍食冰毒增強持久力，死衝唔怕死。

分地出嚟，都唔種族滅絕，佢都算係好人。

唔講非洲嗰啲種族，就算係緬甸同印尼，都唔會俾塊地佢地自己生活，一定成個種族滅咗。自己Hold返撻地。

唔出奇，托勒密係亞歷山大啲馬

變相黎講穆斯林golden age 同文藝復興一樣都係拾人牙慧

石油首先就唔夠，羅馬尼亞油田可以俾希臘空軍炸到
Trading Route俾英美封鎖咗，淨係金屬同煤炭都進口唔到
仲未計佔領地政府唔交資源，例如挪威承諾一萬支步槍淨係交咗一千支
德國天生就缺石油同金屬，由1939年起都係用以前儲落嘅儲備。有限嘅生產日子一拖長，都係跟唔上消耗，同蘇聯關係唔大

不如用另一個角度睇，你講吓如果唔同蘇聯打，德國點解會夠物資吖？

Bangladesh genocide 都係
美國唔想搞到巴基盟友

係食炒飯

所以前排點解會話po 炒飯=辱華就係咁解

唔係 對新加坡有少少研究
巴打新加坡人？

所以歷史係由勝者書寫
依家個個都識笑張伯倫，而唔知佢其實係拖而唔係含

當時興文化研究，寫左本菊與刀研究日本民族，結論係責任只係軍國主義錯誤將國家引導去戰爭
天皇係國民精神領袖，兩粒原子彈唔會動搖到日本人戰鬥信仰，但係天皇話投降就係全部人都聽佢講唔打
至於戰犯，日本人泛靈神道教、佛教合一，相信所有人死後都會成佛，庇佑子孫
詳細了解多d日本史同民族性

佢揀既馬都偏細 襯番佢

痴線
自願都係犯法囉
好唔好

講多樣
當年馬來半島同新加坡嘅合併Grand Design
東姑阿曼同大英講到明要東馬嘅北婆羅州(即現今沙巴州）砂拉越州同汶萊都一齊玩先會繼續呢個計劃

大英肯
但係1963合併獨立之前
1962汶萊率先話唔制 因為油產豐富 當時都唔知oil revenue點同中央政府分 所以依家汶萊係獨立國家 而冇併落馬來西亞

其他你搵到我冇所謂
日本你都噏得出
人哋擺到明係當時嘅列強
錯一個已經覺得你全部錯曬

華盛頓做美國總統個陣，乾隆做緊清朝皇帝

蘇聯佬臨尾搶尾刀都比柏林班守軍打到仆街
死得多=貢獻大咩

Much of the logistical assistance of the Soviet military was provided by hundreds of thousands of U.S.-made trucks and by 1945, nearly a third of the truck strength of the Red Army was U.S.-built.

Lend-Lease also supplied significant amounts of weapons and ammunition. The Soviet air force received 18,200 aircraft, which amounted to about 30 percent of Soviet wartime fighter and bomber production (mid 1941–45)

Lend-Lease thus provided a massive number of foodstuffs and agricultural products.

On the whole the following conclusion can be drawn: that without these Western shipments under Lend-Lease the Soviet Union not only would not have been able to win the Great Patriotic War, it would not have been able even to oppose the German invaders, since it could not itself produce sufficient quantities of arms and military equipment or adequate supplies of fuel and ammunition. The Soviet authorities were well aware of this dependency on Lend-Lease. Thus, Stalin told Harry Hopkins [FDR's emissary to Moscow in July 1941] that the U.S.S.R. could not match Germany's might as an occupier of Europe and its resources.[32]

其實你地俾個同盟國消滅德軍數字比較下 咪知邊個貢獻大囉 好易搵之嗎

佢就係法 所以冇犯法

bBhd 4tgtgvggv....VgffgG6

列寧講英文會有口音，不過唔係俄羅斯同德國accent，宜係愛爾蘭口音
因為佢個英文老師係愛爾蘭人

派外藉英兵死守，爭取左寶貴時間俾平民避難，延遲左佔領時間，值得尊重

康德成世人都冇離開過哥尼斯堡

咁講對蘇聯人就太唔公平 納粹主張向東擴張生存空間 蘇聯嘅土地同資源將會供給德國 喺嗰片土地上嘅斯拉夫人會被視為次人類 所以蘇德戰爭係一場生存之戰 你睇雙方對待戰俘同平民嘅態度就知 真係會戰鬥至最後一刻

美國最大族群係德裔
蘇聯既建立係多得德皇送列寧番去
蘇聯二戰前既軍工發展都係黎自同德國合作

所以二戰係移民左美國既德國人,夾埋由德國幫助立國既俄羅斯人攞住德系武器,打嬴左本土既德國人

亞美尼亞先既 人地公元301年定基督教為國教

講起愛爾蘭即刻諗起薯仔 即刻諗起英國幾ON9同短視
咁就無左成三分一國土

知唔知點解要1939開戰？因為同盟+美國總動員係會打爆德國，所以要喺人地mobilize 前開打。

咁有好多美國德國人響應祖國的呼籲番左去德國既

菲臘舅父、查理斯mentor 係蒙巴頓伯爵，點解查理斯會搞成咁如果唔係被ira炸死，蒙巴頓都會激死

打蘇聯前希臘都比德意搞掂左啦
當時德國係無後顧之憂咁控制大半個歐洲
佢對石油金屬嘅需求量大就係為左打蘇聯 唔打咪夠囉 唔係當初佢
英國果陣情況遠差於德國 非洲戰場一輸 佢就無埋蘇伊士運河生命線 咁都輸埋西班牙大機率唔會保你直布羅陀 你東南亞幾多物資都無L用

仲有佢唔會刷牙
屌你老味用茶浪口

去到尾嗰陣蘇聯唔算搶 為左搶科技加政治意義佢點都會打
而艾森豪亦都無打算浪費人命打柏林 因為根本唔會夠蘇聯快
而且東線的確戰爭規模同慘烈程度都大過西線
而人命又的確係一個重要指標
咁計貢獻的確唔細嘅

北非係地中海圈，同中非南非唔係同一個生態

不過非洲的確係不時有大國

講起二戰
當年日軍喺沖繩島傾盡全島人力物力平民百姓
拖住盟軍兩個幾月
淨係盟軍都死咗2萬幾人
然後當年日軍臨輸 平民百姓係紛紛跳崖自殺

依家去沖繩本島南面嘅平和祈念資料館就會同你講當年嘅百姓喺資料館對出嗰個崖自殺

有個歷史少人講 但其實好反現實 60 70年代既菲律賓其實發展前景同埋本身實力係遠高於香港 甚至係當時亞洲除左日本最有希望國家

但今日就變左僕人國了 所以有時國運真係好重要 一個地方的淪落真係可以好快 我地睇下香港就知

好難講300年後歷史唔會寫成電動車係中國發明

美國二戰角色係歐洲其實偏向後盾多啲
比好多資源蘇聯幫手頂住
但係蘇聯正面燒晒德軍精銳咁濟
又令到日本要派一堆兵係滿洲國
唔係蘇聯頂住嘅英美根本打唔到歐洲戰場
點頂到41年嘅德國陸軍

舊時以務農為主嘅國家，啲人身高都比較矮
好似日本同法國咁

但相對啲唔太務農嘅北歐人，佢哋身高偏高

但唔知點解

殺咗希特拉個個偉人

伊拉克，敘利亞同黎巴嫩
雖然唔係太重要

點解1939開戰 係因為德國繼續唔理盟軍係東歐開餐 所以英法先主動對德國開戰 美國果陣係講明唔會介入歐洲 開戰左4個月德國先一野隊爆法國 驚你mobilize就唔會等你4個月啦on9 7少陣好無

1945年緬甸戰線 反攻仰光 算唔算
雖然同場有國軍同麥瑞爾突擊隊

但之後見到封閉嘅社會、對人民嘅壓榨同埋對少數民族同異見份子嘅迫害就唔係咁講

希特拉最憎猶太人，第二憎就係共產喎

Wah, very few people in HK would care about the history of Singapore. How come you got interest in it? Yeah, I'm from Singapore and EDMW forumer as well. I spy on LIHKG.

無話一唔一定係真相 但係肯定值得研究 而唔係淪為陰謀論者嘅講故內容

地球係平嘅

好似美國同阿根廷其實有唔少位好似
兩國都係多移民國家
多天然資源
同埋唔係歐亞
但係一個就超級大國
另外一個就wfc咁濟

1936年希特拉用柏林奧運做政治騷
未掌政之前希特拉強烈反對柏林搞奧運
掌政之後一反常態 用盡成場奧運立納粹黨正面形象

另一單
1938年英格蘭足球代表隊作客德國
奏國歌嘅時候成隊英格蘭做Nazi Salute

羅素畀蘇聯邀請完之後返返英國就開始係噉鬧共產主義

呢齣好睇

平民百姓親間都會有不和啦，
佐治五世同沙皇咁老友，老表有難時係佢親自override救沙皇，最終只救左佢阿姨，唔知當時皇太后alexandra見到自己自己細妹會唔會尷尬

托勒密王朝都係馬其頓希臘人後代

日軍裡面其實好多朝鮮軍團
聽講好似仲兇狠過日本軍
係咪真？

可惜因為納粹嘅政治主張 德國冇好好利用到 反而不斷壓榨烏克蘭人

Not just Singapore.
I am interested in other southeast Asian countries as well.
No specific reasons. After all, they are my personal interests.

波蘭算係條底線 雖然條底線都好低下
送蘇台德都可以話民族自決原則 但食左捷克斯洛伐克明顯睇得出德國唔夠喉
去到打波蘭英法焗住要開戰 但係兩國備戰備到假戰左成8個月 搞到德國夠晒時間掃晒周邊國家可以專心打西線

本部守到得返赤柱，有得唔投降咩

好似當年成個馬來亞計埋新加坡的話華人佔多數，新加坡出局後先變返小數（不過我唔知當時新加坡人口係唔係多成咁、or馬來亞人口少成咁）

其實如果唔係隔咗個撒哈拉，今時今日非洲可能會出到幾個帝國出黎

當年有人話想裕仁做第一位甲級戰犯去審
麥克阿瑟就話 如果想裕仁死 就派多一百萬士兵去日本
因為佢知道天皇係一個好有利用價值

好耐好耐之前，一年得10個月，唔知幾時變左一年有12個月
而家嘅10月其實係當時嘅8月，Octo~解8
利申：我唔係好記得架，錯左唔好喪插me

波蘭唔算底線 打比利是就真係底線
打完波蘭果時其實有秘密傾和談

sor記錯 原來假戰左8個月
我覺得重點係睇到德國依獲同蘇聯有密契果下先穿底線 英國可以容忍你挑戰法國地位 但係聯合蘇聯就係挑戰世界秩序 好唔同

唔算係真 多數派去佔領區做下大頭兵 台灣其實都有唔少人參軍
李登輝兩兄弟都係當兵 一個仲要死左係太平洋戰場

吹到蘇聯貢獻大過美國+英國咪over咗囉
美國租借法案派咗好多物資武裝比盟軍又唔係貢獻
講死人多美國+英國都唔少

新加坡基本上大部份都華人
其實當年兩地談判有傾過全國國會點分議席
李光耀甚至compromise話全國國會比例上可以要好少議席都得
只要新加坡內政 例如教育同勞工政策俾翻新加坡人自己管就得

不過李光耀又唔知癡咗邊條筋
1964全國選舉就去其他州派人挑UMNO機
雖然最後贏得一席
但係東姑就覺得呢個係人民行動黨嘅直接威脅
呢單野就成為咗分家嘅導火線

南歐人，法國、兩隻牙、意大利普遍都唔高，好奇怪

失去赤柱當然係好大打擊 當時英軍彈藥不足 最後失去埋彈藥庫壽臣山軍火庫 已經打到維多利亞城外 只可以投降

聽講日軍入面台灣軍人都係兇殘過日本人

係蘇聯面前講死人

嗰時香港都好似有朝鮮兵？

當時日本係唔同殖民地搵人參軍
韓國又有台灣都有
滿洲國當時都有搵中國人黎參軍
勇唔勇就唔清楚

不過你知唔知有一大埋白俄羅斯人係中國join日軍

英美夾埋二百萬都冇
蘇聯十分一都多過佢

5000年吹架咋，唔好再跟住講
信史計3000年都俾多，仲要果時得而家一個省咁上下大地方

喺BC睇 好好睇

淨係南北半球分別已經夠大影響

法軍曾經係一戰後都有唔錯既垣克
雷諾
應該係第一部可旋轉砲塔既垣克

不過再先進既兵器
無合適既安排運用
最後都係會出事

要計埋五胡亂華個單
差d滅族

輸咗畀紅軍果班俄羅斯白軍定白羅斯人？

仲有荷蘭係台灣比鄭成功趕走

好多白軍當年打輸內戰留係東三省

四大文明古國究竟係西方講起，定又係大陸自己ff
細個一定聽過「月球望到唯一地球建築係長城」呢個myth, 後來楊利偉親自講乜都見唔到，月球見到長城都唔知邊度傳開來

西器中用

蘇聯佬始終係共產主義國家 同資本主義完全唔同 當年蘇俄立國搞到列強都要干涉就係怕會共產革命影響到佢地+德俄可以聯手
所以英法先至會寧願綏靖黎滿足德國而等佢可以將目標放喺對抗蘇聯
而希特拉亦有搞反共協定黎等西方民主國家覺得佢會咁做 當然結果就係佢想兩邊都食晒

似係冷戰中後期要奶共搞蘇聯個陣產生

我睇Netflix嘅「溫莎皇朝」唔係咁講。

佢係話佐治五世係想救，不過為咗保住英國嘅帝制，佢係臨時停咗救佢。只係救佢表妹。

因為一戰後，好多皇室都崩潰，而沙皇係當時嚟講係仆街嘅表表者，對人民相當差。佢地皇室分析過，如果救佢過英國，英國人民係相當反感。所以，只能睇住佢地成家俾共產黨滅族。

而佢嘅後代雖然堡係英國，但仍然係憎恨英國皇室當時冇救佢祖先。🤷🏻‍♂️

死傷只係其中一個貢獻
支那夠死得人多啦 唔通東亞戰線又係支那貢獻大咩
仲有前面都有人講 蘇聯後勤唔崩潰美國貢獻唔細

少啲人講嘅十字軍聖戰：

Northern crusade:
由東德打到北歐

當時波蘭，norway/sweden/denmark, 波羅的海三國啲人都係信異教（pagan), 所以啲天主教撚就要去打鳩人。

Cathar crusade:
cathar 係一個曾經喺十三世紀南法幾受歡迎嘅一個基督教分支，會反食肉殺生（容許但唔鼓勵你），認為天主教教會好腐敗，相信人會轉生同埋男人可以轉生做女人 or vice versa, 所以會覺得男女平等。

然後就俾羅馬教會開片大屠殺。

Raphael Lemkin, who in the 20th century coined the word "genocide",[155] referred to the Albigensian Crusade as "one of the most conclusive cases of genocide in religious history".

少啲人知嘅基督教分支：
印度東正教
Malankara Orthodox Syrian Church

據說係印度東正教會係起源公元一世紀由十二門徒嘅Thomas the apostle 。五世紀至十六世紀係同Nestorian Church (波斯嘅一個基督教分支）一齊玩。

基督教其實經常性自爆：

16世紀爆咗新教同英國教會出黎
11世紀就爆咗天主教vs 東正教
451年就爆咗東方正統教會

係，一個叫東eastern正教orthodox
一個叫東方oriental 正統教會 orthodox

鄭成功家族本身自己海商(盜)力量 明都係怕左佢地先朝安佢地 咁都列入明朝嘅事蹟就over左

西方盟國對布爾什維克表現出了驚訝。他們擔心：（1）俄國與德國可能會聯手（2）布爾什維克的前景會給他們造成不負責任和違約及俄羅斯帝國大量外債的恐懼（3）共產主義革命思想會傳播開來。因此，這些國家的大多數都表現出了對白軍的支持，包括提供裝甲和物資。溫斯頓·邱吉爾宣稱布爾什維克主義必須「扼殺在搖籃里」。

明明就係想大一統

冷知識:如果古本竹書記年係真, 咁極權專制既中共就係中國歷史上最接近禪位制度既時代

香港係由英國賣比中國

佢矮係因為佢專揀啲超高佬做近衛軍、胸甲騎兵
實際上好似你咁講， 168係當時一啲都唔失禮

明明就大家就係兄弟姊妹來

俄羅斯白軍黎
打輸咗紅軍就走落中國做難民
上海租界有啲建築物都係佢地起
羅宋湯都係因為咁而傳咗落黎
不過好多人下場都幾慘下
日佔完到中共打到黎，唔少人走曬過澳洲，英國
又有唔少人俾中共踢返去蘇聯

又諗起一單
都唔冷門 耐唔耐都會有人提下
等我提下先

加勒比海嘅海地島有兩個國家
西邊叫海地 東邊叫多米尼加
西邊長期畀西班牙殖 殖民年代經濟條件優厚
東邊長期畀法國殖 殖民年代好赤貧

點知獨立之後風水輪流轉
海地依家窮到燶
反而多米尼加受惠於獨立初期美國嘅干預
到依家經濟條件唔錯

蘇聯真係死一代人去頂德國軍隊 當然大清洗加史達林影響死多左人 但係真係41年下半年係靠蘇聯自己咁滯
法國人當年都係打一戰死得好慘烈先影響到佢喺二戰傾向綏靖加防禦性戰略為主 同埋寧願投降而唔係完全抗戰

咁即係都係佐治五世唔想救 講到利益親戚都冇情講

搞清楚 返當時既政府想俾政治庇護尼古拉一家 係佐治五世唔俾
Prime Minister Lloyd George was opposed to the rescue of the Russian imperial family, the letters of Lord Stamfordham suggest that it was George V who opposed the idea against the advice of the government.

王莽：Hello

四大文明古國梁啟超吹架咋
大把文明古過中原啦

統一同埋休養生息個d功續永遠唔夠做衰野傳得咁勁

因為前車之鑑, 前面有個島仔改左名叫Iceland搞到冇人想去

係五毛先成日拎出來講

暴君永遠都要寫到有幾衰
就算佢做左99件好事 都不及1件壞事

法國作為殖民者都好冇料，冇乜邊個管理得好

呢張相講哂

佐治五世有遠見
老婆mary就去買落難沙俄貴族珠寶

咁講無咩意義
殖民本身既目的就唔係管理好殖民地

旅順俄軍實力都睇穿晒

咁講啦 經濟發展就真係麻麻
但係啲法國殖民風留喺前殖民地係真係幾靚
好似胡志明市(前西貢)
建築風格 城市規劃面貌
都有巴黎一成

戰鬥民族從來都唔係咩正式稱呼
係早幾年開始流行post 俄佬冰天雪地、打熊之類既meme先出現既稱呼

王莽實質上係篡權, 新朝如果傳到落去亦都係家天下
共朝事實上係真傳位

咁又未必
大英講殖民滿口仁義道德
十足上等人領導蠻人文明化咁

當年應該係叫灰色牲口

講黎講去都係得返史記死剩種
因為史記入面大多數都係真，所以夏朝都係真
支那人嘅滑波方面都係世界冠軍黎

俄軍人多兵多但唔夠精
所以俄佬次次都係靠人海戰術

未有機會去，聽講越南法國菜好好食，
如果唔係有越戰越共，香港人應該會鍾意去越南多過泰國

諗下都幾癡線，平民被人洗腦到寧死不降

調返轉講一樣得喎，蘇聯都幫輕左西線

王莽應該唔算係篡權 正史佢最後應該真係被動登基 比成班儒膠推上去 佢個背景唔算好 家道中落 可以比人吹奏到咁 應該真係好得民心先得

成個世界只有德文 英文 同日文既世界

好似呢個term從台灣傳開，香港人，甚至大陸人都好，好少可咁睇俄國

未成名嘅佢，一個字講晒

Loser.

有啲係俾日軍強迫跳落去
雖然沖繩人叫做日本人
但都係俾日本人仇視 所以美軍打沖繩個陣成日叫沖繩人做肉盾

我估你講緊羅馬歷法

梁啟超係二十世紀太平洋歌入面提出嘅四大文明古國從來無提過係四大"最"古文明，而只係提出四個由河流而嚟嘅古文明

大家都係中國人

不過招安左唔係理論上都屬於明軍體制咩？

地球上古文明祖國有四：中國、印度、埃及、小亞細亞是也
唔係最古點祖國?

從今日角度睇，成個亞洲講日本，未嘗唔係一件好事

鄭成功理論上係混血兒
係日本出生

十字軍其實即係奪寶奇兵

拜占庭都比佢地玩謝咁制

公平啲計 招安左而且國姓爺係打明朝旗號抗清嘅

佢日本老母的

日本比起德國殘暴好多

你真係唔識架喎

係咪集中營一個制殺幾百令你覺得文明啲？

同埋單係蘇聯都俾納粹殺咗2800萬

中國死2千萬，計埋花園口決堤俾蔣匪殺咗果一百萬

南京大屠殺日本人屠中國人前
通州大屠殺中國人屠日本人

法國好似係唯一比清朝軍隊擊敗過既列強？講緊越南殖民地同支那交界個場

講起越共
胡志明差少少就俾法國佬打靶死
當初法國政府係香港諗住搵手段送佢返印度支那，打官司打到上樞密院
最後庭外和解俾佢自己走過去新加坡，入唔到境又再送去廈門

而越共係二戰之後同英軍都有交過手，當時印度支那由英國管理，英國就搵返埋投降咗嘅日軍
繼續管治到法國接手，如果法國再遲幾年返黎越共有可能俾英軍打到消失

另外胡志明一開始有諗過同美國結盟，因為兩個都支持反帝國主義

中共建國之前中國並唔係一窮二白，南京黃金十年，上海遠東第一金融中心，文藝創作高峰，係中國真正改良時期
有好多on9竟然唔知

英倫空戰堆噴火式咪佢嘅功勞

點知入曬邱吉爾數，佢本人變咗賣國賊

又寫多個
泰國一直以未被任何列強殖民而自豪
但係呢個講法其實好有爭議

第一 成個印度支那畀人殖晒
泰國點會冇列強郁佢
事實上英法兩國當年有爭過泰國
皇室於是當年同大英談判
用國內貿易價值換取英國保護
Btw大英當年同泰國皇室簽協定嗰個叫John Bowring
亦即係英殖香港第四任港督寶靈
所以雖然冇畀英殖 但係受盡英國控制同保護
其實可以argue為英國嘅protectorate

第二 二戰泰國為求自保
甘願同日本結盟
任日軍借渡泰國
日軍一打輸就拗晒底話當年宣戰無效

所以雖然泰國係冇實際被殖
但係其深受外國影響嘅歷史背景 包括法制 公務員制席 貿易等等
同被殖民過可以話分別唔大

意大利二戰表現不佳主要係國力因素，果啲「笑話」基本上係有人斷章取義+老作整成
一戰法國係西線主力，同德國55波
法國軍事力量同overall戰績係歐洲數一數二

Darkest Hours算幫佢半平反人性化，唔再係縱容希特拉既on9仔

頤和園 十二生肖銅像有幾個俾人收埋咗

跟住發明高踭鞋

我20年前都係得幾十cm，拿破崙嗰陣有一米都算好高了

增高鞋墊

歷史好難客觀

成場二戰完全唔關東条事，再講個5百萬點計出嚟

如果係讀史既剩係睇港共本教科書就死得

黑太陽、731部隊
日軍仲殘暴過德軍
如果唔係美國想keep住天皇黎安撫日本平民佢一早就俾人吊

自始支那啲皇朝無人敢搞公共建設

葡萄牙
屯門海戰

慕尼黑慘案係有警察嘅失誤造成所有人質死亡

你講清軍sor

我睇台灣YouTuber食軍糧，最好食係法軍兩個東方巴黎，黎巴嫩 西貢下場都好慘

好格硬，睇到尷尬

唔會再應你，自己google「死亡天使」

上面咁多有料巴打，掃掃吓掃到你條冇料中華膠柒頭

所以要評論人/事都要睇哂兩面
港共教育局食屎啦

因為佢講嘅淨係針對大河文明，而你係將佢誤認為所指嘅地球上最古嘅四個文明
如果你要話點解唔計埋古希臘文明嘅話，係因為梁啟超寫詩當時嘅考古技術未能夠證明到係希臘考古出嚟嘅青銅時代文物同古典時代嘅古希臘有關，所以佢就將古希臘文明放左係下一段內海文明嘅地中海入面

'The British gave time, the Americans gave money, the Soviets gave blood'.

又或者

'WWII was won with British intelligence American Steel and Russian blood'

清法戰爭法軍退兵主要係鎮南關之役比法國國內反對派借機拎黎拉總理落台既結局，但鎮南關之役本身就係非戰之罪都唔係大敗

孫中山阿哥為左支持革命 由夏威夷大地主變成破產
然後革命後 有人邀請佢出任公職 但孫中山勸佢唔好 所以無去做

雖然近年好多人話孫中山玩女人乜乜乜 但佢對「革命」應該都係真誠的
另一方面 好多勁人係道德方面都唔係咩完人
諗下「醒掌天下權，醉卧美人膝」係邊個講既?

想要道德撚 清朝好多呀 你要唔要?

邊會無人搞
最大問題就係煬帝唔知自己咩斤兩
走去一次過起好多

中國共產黨由一開始就係民族主義政黨

支那更加廢

原來咁樣就係夾硬, 可能係智力問題
所以中共洗撚出兵出槍咩, 香港人咁撚蠢

小小華人移民史

A.1千年前(宋代)新加玻已經有華人社群
B.明朝東亞既造船業中心由中國搬左去東南亞﹐但核心既技術人員都係華人
C.其實南洋華人都好識賺錢又團結﹐但個個淨係諗住賺錢、衣錦還鄉﹐無認真經營自己既政治勢力。結果而家比人恰到仆街﹐又要去奶大陸。
D.辛亥革命同改革開放都係靠華僑帶起

睇黎你都係冇撚腦

德國唔洗同蘇聯打一定輕鬆好多, 資源慳返黎集中對付英美, 隨時係英國頂唔住先

袁祟煥：掉那媽！頂硬上！

誘敵深入(非自願地)，然後用冬天凍死曬納粹最精銳部隊算唔算 ?

講下香港史先
咁多個港督得兩個冇任何建築物或者街道用佢哋個名命名
理論上可以話係三個 睇你點睇
嗰兩個係楊慕琦同彭定康
第三個(arguable)係第11任嘅William Robinson
羅便臣道係用第5任George Robert Robinson命名
所以William Robinson係冇新街新建築物用佢命名

姐係德國佬殘忍就代表日軍好人?
啲慰安婦點黎?死亡行軍日軍咪又係成日做
深水埗戰俘營餓死幾多POW
聖提士反又點計
死得人少=唔殘忍咁警狗夠開槍少過美國警察啦?又唔殘忍呀?

上面講隋煬帝比人抹黑 其實同講老毛比人抹黑無分別
無人話你無做野 無人話你唔勁 但你仆街都係事實黎
睇完兩面 暴君都係暴君黎

呢樣真，印尼排華前（60/70）好多咖啡園都係華人經營

蘇聯最偉大貢獻在於話俾世人知只要打贏,去到邊姦到邊搶到邊,點樣屠殺都唔會當係戰爭罪行.

ERR 打完布爾人戰爭既英國人表示 你好

無租借法案蘇聯佬食觀音土定西北風

意大利成功牽制 同在本土消耗大量德軍

1938年11月德國無晒外匯，經濟已經唔再支持到rearmament (Adam Tooze, The wages of destruction p301)

The state treasury needed more money. Despite various accounting ticks, the government just barely avoiding bankruptcy; if nothing was done, Germany’s financial problems would be quickly quickly laid bare. The only hope was to go on the offensive (Aly, Hitler’s beneficiaries p44)

再者，德國係支持唔到長期軍備競賽。再擴軍都唔夠油。相反英美法越等越動員就生產力越高，同時夠油用。

By 1938, Germany’s total oil supply had risen to approximately 44 million∴ barrels.10 Of this total, domestic crude oil production accounted for only 3.8 million barrels while 60 percent (roughly 28 million barrels) of German oil was imported from overseas where the United States controlled the lion’s share of production. (Shawn P Keller, TURNING POINT: A HISTORY OF GERMAN PETROLEUM IN WORLD WAR II AND ITS LESSONS FOR THE ROLE OF OIL IN MODERN AIR WARFARE.)

During the Nazi invasion of Poland which started World War II, Germany had the 15 million barrels (i.e. 121 MBD equivalent or 0.3 days supply) in their strategic oil reserves.
While the 1939 German “blitzkrieg” into Poland worked surprisingly well, this successful non-stop invasion consumed the equivalent of 64% of the total German oil consumption.
In a similar manner, Hitler’s armed forces overran Norway, the Low Countries, and France in the spring of 1940 but were then able to add 5 million barrels of stolen oil (i.e. the equivalent of 5 MBD* or 0.04 days supply) to the German strategic petroleum reserves

However, Nazi Germany could physically not obtain the amount of oil since the USA produced over 59% of the world oil production during the World War II. (Captain Paul E. Mawn USN (Retired), Oil and war)

打法國唔係想打就打，柒少陣啦。你當打機咁直接spawn 隊軍隊，唔洗任何redeployment 同logistic?

hitler 不知幾想打

Hitler proposed beginning the invasion on 25 October 1939 but accepted that the date was probably unrealistic.

Brauchitsch replied that the military had yet to recover from the Polish campaign and offered to resign; this was refused but two days later Hitler postponed the attack, giving poor weather as the reason for the delay.[42][43] More postponements followed, as commanders persuaded Hitler to delay the attack for a few days or weeks, to remedy some critical defect in the preparations or to wait for better weather.

無得咁講嘅

政治/文化/人種必然會睇地理

咁英國呢

有撚排 愛爾蘭都早過佢

東征係part time, 正職係搶劫其他基督徒

道德撚通常都係建制。唔撚識咩野叫「破舊立新」，攬住啲舊思維過世嘅人。

德國一開始就想打蘇聯，有冇聽過Lebensraum
簽互不侵犯條約就係盟友，噉日本同蘇聯都係盟友

係wo

講完先醒起佢老豆鄭芝龍娶個日本女人生左佢

自膠

彭定康係首個政客嘅港督。以前啲港督全部係外交部嘅人。

猶大與猶太人到底有什麼關係？

中文的「猶大」和「猶太」兩個詞僅一「點」之差，這導致很多人會把這兩個詞混淆在一起，甚至曾有一種錯誤的說法流傳：「猶太人被納粹屠殺的原因之一是因為他們是猶大的後裔」。實際上，「猶大」和「猶太」兩個詞有各自獨立的含義，但也確實存在一些聯繫。

此「猶大」非彼「猶大」

猶大的英文寫作Judas，一般意義上是指那個出賣耶穌的門徒，是個人名，只不過由於歷史原因，後來的人們基本山不會再用這個名字而已。這點正如中國在秦檜之後也極少有人再用「檜」字作名了。

猶太的英文寫作Jew，一般意義上是指古代希伯來人的後裔，即猶太人，是一個民族。實際上，耶穌和他的12個門徒（包括猶大）都是猶太民族的，所以「猶太人是出賣耶穌的猶大的後裔」這種說法從邏輯上都是不成立的。

但是猶大這個詞，除了作為人名以外，在歷史上也曾是一個國家和民族的總稱，也就是「猶大國」和「猶大族」。那麼「猶大族」和「猶太族」有什麼關係呢？「猶太族」是「猶大族」的後裔嗎？

公元前1025年，以色列人建立了統一的王國。公元前933年，統一王國分裂，北方10支派組成北國以色列，南方的猶大支派與便雅憫支派組成南國猶大。因此，南方「猶大國」的國民便成了「猶大族」，他們和北方的以色列國的「以色列族」實際上都是猶太人（希伯來人）的後裔。這有點類似今天把中國漢族分為北方漢族和南方漢族，實際上都是同一個民族。

公元前586年，南方的猶大國被攻陷，猶大人開始流落世界各地，開始自稱為猶太人。這個名詞「猶太人」（Jew）來自希伯來文「猶大」（Judah）一詞的希臘文與拉丁文譯名，最初只是希臘、羅馬人對猶太人的蔑稱，後逐漸為世界通用，失去貶義，凡以色列民族留存下來的後代均稱為「猶太人」。於是「猶太人」與「希伯來人」、「以色列人」成為對這個民族的統稱。

也就是說，Jew（猶太人）來自於Judah（猶大人），但此「猶大」（Judah，民族名）非彼「猶大」（Judas，人名），不知道您看懂了嗎？

舊照片：納粹關押猶太人的集中營

猶太人為什麼被歧視和屠殺？

雖然上面的文章已經說明：猶太人並不是出賣耶穌的猶大的後裔，無論是史實還是邏輯上都不成立。但由於宗教、情緒、民族、政治、經濟等複雜的歷史原因，以前在歐洲確實有很多基督教徒堅信猶太人是出賣耶穌的猶大的後裔。這導致猶太人一直處在被排擠、歧視甚至屠殺的恐懼之中。

除了「猶太人是出賣耶穌的猶大的後裔」這一「意識形態」原因之外，猶太人不受待見最主要的原因其實是經濟方面的。因為流落歐洲的猶太人不准許擁有土地、不允許從事很多傳統行業，因此他們只能從事商業和金融業。而這些行業也往往會背負「高利貸」、「奸商」等不好的名聲，久而久之也讓猶太人這個民族成為各種極端情緒和主義發泄怨恨的目標。

再加上猶太民族一直堅持自己的信仰，有自己獨特的風俗和生活習慣，長時間未能融入當地社會的猶太人讓歐洲人感到神秘和恐懼，這更加助長了「反猶」的不良風氣。

納粹屠殺猶太人最主要的原因是掠奪他們的財富，因為戰爭需要大量的財力、物力，而從事銀行業的猶太人則成了他們最好的「提款機」。然而惡魔終將受到懲罰，納粹最後葬送的卻是自己的國家和民族。

或者有官職在身。

德國唔打蘇聯 蘇聯就唔會打德國咩

白羅斯人belarus 唔係俄佬黎

white guards/白軍係俄佬入面嘅反共派，打內戰又係打輸咗。

等於中共以為民主黨上場就會好一樣，點都會打。只係點打啫。

唔知威士忌同蘇打後來點

姨學撚/某鳩/某各賓：睇唔到、唔清楚、你無實際既史料﹐史料唔可信
中華帝國撚知有香港咩 香港自古都唔係中國

講起孫中山順便講下，無追po唔知會唔會重覆左
只要一講孫中山搞革命就會有好多人話孫中山係得知革命成功嗰陣佢只係係美國某間餐廳打緊工，但呢個講法只有一少部份正確，就係孫中山的確係美國
實際睇下孫中山係當時嘅行動紀錄就知孫中山過美國係為中華革命軍籌餉局籌錢全國巡迴緊，而孫中山收到革命成功嘅電報嗰段時間係居住緊係Brown Palace Hotel，當年佢居住嘅紀錄而家應該仲係間酒店入面
從孫中山有能力環遊全國同住酒店嚟睇，無論點諗都好難想象到佢要淪落到去餐廳做侍應，更莫講佢嗰陣本身已經忙住籌錢仲邊有時間打工

法軍同意軍都係高質

錫安長老會紀要

根本就係侵略，武裝殖民

係後來嘅大中華膠要美化成件事講到懶合理咁先變成咁

個陣好似已經係歐洲人平均身高.只係佢揀啲高大既人做近衛兵先顯得佢矮

無啦香港既下一代如果無我地去教去講就只會變五毛

佢當年倫敦受難記都好好笑 係佢自己ON9行入去當時清朝大使館 諗住可以扮上帝感染曬D官員

彭定康原本係1992英國國會大選保守黨操盤手
位居要職
保守黨1992年意外大勝繼續執政
但係彭定康自己就輸咗
如果彭定康當年冇輸 佢應該坐外長個位
係馬卓安叫佢嚟香港做埋淨翻呢五年
時也命也

利申 呢單應該唔冷門

有實有不過變左好似基本野咁
不過講起
農業個d發展最後都係要靠西方技術改進

文明人打蠻夷，怎能叫入侵呢

離下題，我都好想買意法軍糧食，望落好膳食過我自己，只係唔知邊度有得買

同盟始終會outproduce 德國，同埋資源上好過德國。

德國打俄佬唔係屎忽癢，而係無俄佬資源就打唔到落去。

老高睇得太多？

支那根本每次改朝換代就等於滅一次國
仲要每隔幾百年就俾周邊遊牧民族大清洗一次
唔知古喺邊

依家睇返「孫大炮」依個名完全係唔公平
一來籌錢對於任何社會事業(包括革命)都係極重要既事﹐有能力籌錢既人﹐其實要好好口彩同魅力﹐先可以打動到人
二來革命本身就係唔包生仔既事﹐亦唔係一兩次一兩年就成事

當時有錢就推得翻滿清?失敗左一兩次就屌人地係吹水、諗太大﹐鍵盤戰士失敗撚唔係今日先有

Btw都唔exactly係
麥理浩打後就真係Foreign Office
麥理浩自己係越戰其間嘅英國駐越大使
尤德做過駐華大使
衛奕信係外交部嘅中國通

麥理浩之前嗰啲係Colonial Office嘅人
兩個office係兩條隊嚟

投閒置散都為香港出心出力

聽聞淞滬會戰係打畀啲列強睇，想佢哋幫，但列強最後都冇理到佢

最後一開始得蔣介石最唔鍾意嘅蘇聯幫手

首先你睇下呢條thread 個開頭講咩 再搭嗲, 係討論如果蘇聯冇同德國打, 德國既補給夠唔夠英美砌, 從而講返蘇聯係2戰角色重唔重要, 希望你唔好離題同9唔搭8

虛耗下各國實力先保得住教皇地位

德國打波蘭原意都係東征同埋好憎Polish Corridor，
但係唔想被兩面夾攻，
先同蘇聯合作瓜分波蘭，
其實德國自己本身都想吞拼蘇聯，
遲早都會反面

現今38線並唔係一般大眾所認知嘅北緯38度線，而係聯合國軍所主張嘅堪薩斯線，所以江原道一帶歸韓國所有

停戰協定中聯合國軍允許中朝戰俘自由選擇遣返地，當中有好多戰俘走去台灣/韓國

要殺岳飛嘅係高宗趙構但就要秦檜孭鑊.

聽講馬里個國王去麥加朝聖，喺埃及使咗啲錢就搞到埃及嚴重通脹

本身班貴族都想自己做個獨立領主
啲平民/騎士亦係無咩道德可以

唔關教皇地位事，本身歐洲自己各國都會自己打

香港好似得美軍
amazon,eBay運費好貴

老實姨學嗰套連滿洲都可以話係"內亞"，仲將女真同中亞啲遊牧民族講到一樣咁都有人信係幾好笑

係
蘇德其實完全唔係盟友，單純係喺個刻有共同利益咁解

係

周邊小國資源豐富
加上打完可以震懾周邊國家維穩
然後大家輪住上供

不過宋朝調返轉用錢撻人咁

立場行先 藍既係咁 黃既都係咁

客觀d講，而家嘅中史大部份都係錢穆搞出黎
港共都係陰d陰d修改下近100年左右嘅野，之前嘅部份都係照抄大中華膠

Musa gave the gold to the poor he met along his route. Musa not only gave to the cities he passed on the way to Mecca, including Cairo and Medina, but also traded gold for souvenirs. It was reported that he built a mosque every Friday.

每星期五起一間廟堂

好似就係因為驚咗共匪嘅殘暴先出現華北守軍投共

遠東都計內亞，咁不如話中國係東非

癡撚線

蔣介石/國民黨申請過加入共產國際, 但被拒
最終國民黨只獲"準共產黨"資格

Trade gold for souvenirs 呢d先叫土豪

明白鳥。

德國唔打蘇聯咪又係要係東線屯兵 互不侵犯條約真係互不侵犯咩
唔打嘅東線話堆兵仲要白養 補給隨時崩得仲勁

如果要按連登仔標準，要黑人為主體嘅非洲國家，庫施王國都可以佔一席位，全盛時期征服古埃及並建立第二十五王朝

朝鮮之前奉行事大主義，覺得做強者嘅狗就係最大嘅榮譽

抗日共產黨成日係後面搞屎棍

蔣介石好撚慘 一開始滅左共產黨就冇事

屌完條女塞個金條入去

呢d藉口黎嘅啫
當時大興土木有實際需要，一來打左太多年仗周圍溶溶爛爛，二來冇仗打好多原本嘅軍人變左冇所事事，你唔搵d野俾呢班友搞下佢地係社會不安定份子

李唐本身就係隋國貴族，奪位實際只係承接幾百年黎嘅政變，同民生或者民意冇乜關係。 煬帝變左暴君好似係唐史同資治通鑑生安白做想幫李家洗白

冰島議會係世界上其中一個最古老嘅議會

偽命題
你唔同蘇聯打，就會俾蘇聯打
蘇聯都唔係善男信女
兩邊一齊開戰，你做希哥智障嘅咩，都係為勢所迫

借問聲唐史邊個寫?
資治通鑑又係邊個寫?點樣成書?

兩本野根本都唔係唐朝人寫﹐洗撚幫李家抬橋咩﹐ON9

MacArthur係常敗將軍

即係"日本仔自己攞嚟衰走去打美國"啲friend

香港島同九龍半島係永久割讓咗比英國
界限街以北先係租借

300年後，富士康工廠遺址岀土，發現大量iPhone
中國歷史學家: 中華科技先進，技術水平世界一流，同西方分庭抗禮

夏次叔，字仲俺，中共地下黨員、革命烈士。潛伏於桂系軍閥李宗仁身旁，是李宗仁的機要秘書。1938年5月18日，在抗日戰爭中殉國。

共產黨擺係國民黨既共諜
說服蔣公 國共合作
令到共產黨 可以休養生息

082-摩星嶺4號：地夏

你講外匯有燃用咩 係人都知德國成個30年代都係靠借錢唔還錢擴張 我係講緊開戰果個根本唔係德國 真正2戰開戰係英法對德開 如果佢地唔開戰我唔信德國會主動冒險39年打法國 但同時佢都唔會因為所謂驚英法mobilize而開戰嘅問題 因為打完波蘭英法已經全面mobilize左
去到物資問題 我係好具體咁講2戰去到打蘇聯之前 佢唔打蘇聯嘅話係唔會有任何所謂物資不足問題 因為果刻佢已經控制住大半個歐洲 包括東歐同巴爾幹半島嘅資源區 反而當時英國作為一個孤島 佢嘅物資問題會更嚴重 東南亞再多物資都要靠海運過黎 而假如無蘇聯德國全力打非洲戰場 蘇伊士運河生命線一定斷 英軍非洲都輸埋 西班牙讓步比軸心國打直布羅陀 甚至德軍直接搞掂埋西班牙再取直布羅陀 你英國本島嘅供給就收皮 得番只可以偷運嘅美國船

前排古德明有專欄寫，孫大炮呢個名嘅起源，係佢同陳烔明反枱時開炮射鳩廣州城，由廣州人起嘅，有晒考證，似真，詳情可以睇原文

其實韓戰入面中朝軍隊唔係一直用人海，係一路用緊滲透迂迴+聯合國軍主動後退，因為當時中共冇正式宣戰，共軍以志願軍名義去參戰，當時聯合國軍都唔太清楚具體形勢下後退，反而第四次同第五次戰役聯合國軍無得再退+重整防線，共軍冇得再玩滲透迂迴，迫住用人海戰術強攻，結果共軍大放血反而俾聯合國趁勢反推到過埋38線直至鐵原，將之前累積嘅戰力戰果一次過敗晒

蔣介石都係靠呢單嘢翻身上位, 成為老孫心腹, 老孫亦因呢單嘢走去投靠蘇聯

operation goodwood係人數同補給有優勢，仲有晒制空權，結果係蒙哥馬利指揮之下輸俾防守大師莫德爾

記得上網定書睇過教皇發動十字軍一來為錢，二來為左加強教皇地位，咁收復聖地自然就成為一個非常好既籍口

根本第4+5次戰役就係中共節節敗退
但當時人民日報果類官媒美其名主動退出漢城

歷代史都會幫前朝開國君抬橋，然後亡國君就瘋狂妖魔化，咁先符合本朝順應天命
成條套路黎，你用呢個角度由頭到尾睇一次就明

除咗文化
亦可能因為蘇聯同西歐冇得揀點都要打
反而可以玩splendid isolation唔使打嘅美國跳出嚟打仗話要捍衛民主自由
所以令好多人都覺得美國好大貢獻

加拿大打過入美國白宮

七年戰爭期間英國同普魯士係盟友喎

Stalingrad

佢唯一做衰左嘅就係打高句麗打輸 未打之前佢都係千古一帝feel 佢大業5年果時嘅國力係仲勁過盛唐 佢打輸其實唔算羞恥 唐太宗都打輸 果時高句麗真係好打得同埋真係對中原有威脅 可惜應該性格有缺陷 死要面 之後就步步棋都行錯
最慘係比人抹黑到殺父姦母 正史咁都寫得出 信嘅都on9 一個憑德行名望爭到太子位嘅人比人寫到咁

39年唔打，41 42 打經濟更加支撐唔到。
打完波蘭完mobilize 咗 你自己睇下aircraft production 增長率。

然後你再實際睇paper

Volume of combat munitions production of the major belligerents, 1935-44

UK production 35-39年：0.5B USD, 40年 3.5, 41年 6.6

德國 2.4>6>6

美國更加唔洗講

Goldsmith, “Power of victory”, p. 75.

Thus, before 1939, Britain rearmed only at a low level, seeking to regulate Germany’s behaviour primarily through negotiation; in 1938 defence spending still claimed only 7 per cent of the national income. French preparations were similarly limited, both in absolute terms and in relation to the size of the French economy. The United States abstained altogether from the rearmament process, defence allocations remaining insignificant in proportion to her national income as late as 1940.9

“而假如無蘇聯德國全力打非洲戰場 蘇伊士運河生命線一定斷”

你點全力打非洲戰場？唔打蘇聯就可以完全控制地中海？

its ok, keep pulling shit out your arse

德國唔打蘇聯都冇能力登陸英國
英倫空戰出盡力都搶唔到制空，嗰時都未開始巴巴羅薩行動
德國海軍又係流流地咁

大家（除當地人民外）都有得著嘅一個玩法

高句麗唔係高麗
高句麗領土係包埋遼東同吉林

唔係睇唔到，而係未準備好打

咁有功績都可以係暴君 其實睇你咩面向去評價佢 香港教科書史觀的確係偏頗 但某程度上係因為簡化內容而令好多野變成片面印象

台灣只差一星期就核彈研發成功

死唔去咪叫做可能執到d金
死左就真係客死異鄉

拜占庭呢俠肥羊真係慘

依家唔係話歐洲中世紀無後世講得咁差咩

打仗不嬲係咁
拿破倫啲士兵都係打+搶

43年盟已經登陸意大利
衞城作戰德軍就係因為盟軍登陸西西里所以撒退

我無記錯我用果中史書其實有寫煬帝既功績，寫到明佢係有爭議既

係無近代D文學作品形容到咁差，但事實上都唔係特別好，特別係對比當時既伊斯蘭世界

無租借法案蘇聯何來糧食同貨車

德國剩係放多10個師落非洲戰場 加埋可以合理補給 英國贏到我切啦on9
39年法國同德國軍事力量差距大到pk 步兵師百幾個 裝甲營都60個 德軍嘅2倍 而德國38年果陣嘅工業產力係英法波蘭總和 陸軍空軍軍備增速高於英法總和 背後仲有英美投資者做資本支持 你同我講佢會驚佢地嘅差距會越拉越大 你short左邊條筋

連登以前有人post過有研究話三種民主制度(總統制，半總統制同議會制)中，最差果個就係法國果隻半總統制

我唔知你表達能力差定我理解能力差
我知你想笑鳩35+大計
但佢咪就係連立法會條路都封死埋，嗰一半會都唔比你差，何來洩洪

我係會考中史，當年課本兩邊睇法都寫得好平均，
我見計登講煬帝「原來」有功績，好驚訝而家dse究竟改成點

單丸也是正常

佢唔係想笑35+
只係想恥笑較溫和嗰班黃絲香港人係港豬
而抬高自己佢就睇穿世事 引經據典咁高高在上冷嘲熱諷啫

its ok, keep pulling shit out your arse

你以為佢零製造架？
個lend lease佔得幾多percent?

唔係我表達差,亦唔係你理解能力差, 係你智力差
你有冇見過d 細路扭計唔食飯? 佢老母通常會講: 「你乖乖地食咗飯, 轉頭買玩具比你」
當個細路真係食咗飯, 個老母唔買, 但個細路已經過咗扭計時期。
咁個老母咪成功咗囉
呃鳩你玩35+ , 等你唔去抗爭, 等你知道咗35+ 無撚用, 已經返唔到去抗爭

不過你可以打飛機, 話依家都抗爭緊既

German aircraft production by year
year combat types other types
1933 0 368
1934 840 1,128
1935 1,823 1,360
1936 2,530 2,582
1937 2,651 2,955
1938 3,350 1,885
1939 4,733 3,562

Allied air strength, September 1939
aircraft British French Polish
bombers 536 463 200
fighters 608 634 300
reconnaissance 96 444 —
coastal command 216 — —
fleet air arm 204 194 —

純粹搏埋你有關空軍嘅comment 但係的確果陣嘅德軍空軍係得數字 佢嘅配套差英國好多

咁你又理解錯撚哂喇
我係支持所有黃絲, 不過唔支持港豬
幾溫和都好, 甚至係簽名都好, twitter 戰線都好, 我都支持
因為至少係對準政權,

但係35+ 玩鳩咗20 年, 由97 玩到2020 年, 屆屆都話今屆唔同, 仲有港豬信, 仲唔係戇鳩?

唔係我高高在上, 係你鐘意趴係度奶政權袋底, 用中共一票諗住反中共啫

其實最唔好絕對係總統制，一個唔小心就變獨裁，美國嘅成功只係一個特例，睇下拉丁美洲啲失敗例子s就知
相反半總統制最失敗嘅例子都只係威瑪共和，法國就算玩到變共治政府相對都比總統制下嘅divided government好

truck 佔三分一
其他日用品隨時更加多

所以去到莫斯科得個吉，就注定返唔到去

遲下會唔會變2米

37年德軍垃圾到法國一個就可以車爆好無
當時德國3號戰車唔夠一百駕，所有裝備都唔夠

而家既中史書應該六四得返一格
我個年起碼都有一兩頁講下

煬帝講既功積我讀個陣好似都仲有講下d功
然後就講佢個敗家仔
唔記得仔定老豆三征高麗全敗
跟住起好多運河

37年仲重整緊軍備點會夠打
就算食埋捷克啲軍備都係唔夠
只不過係英法一戰死太多人 唔想打仗

講起德軍入莫斯科同樣得個吉

想問你上面駁咗啲咩？你係reading U 唔識閱讀定logic U 唔識邏輯？

駁唔識，要搏埋我字都唔識重好意思話人 7少陣

唔同文盲嘈了，我都玩夠

咩叫隨時？
數據既野 係幾多就幾多
任作架咩？ 支那咩？
吹到佢無槍都叫人上傻的嗎先會信
又唔睇下42年俄仔同德國佬打到轟轟聲果陣
美帝同英國陸軍軍備點樣得啖笑

係
好多人屌教科書點點點
其實教科書都無佢地想像中咁偏頗

猶太妹

其實搶咗俄國好多嘢
不過走難啲時拋低晒咁解

btw 拿破倫時代係發明咗儲蓄食物嘅技巧。

Napoleon offered 12,000 francs to improve upon the prevailing food preservation methods of the time. Not surprisingly, the purpose was to better feed his army "when an invaded country was not able or inclined to sell or provide food". Fifteen years later, confectioner Nicolas François Appert claimed the prize. He devised a method involving heating, boiling and sealing food in airtight glass jars — the same basic technology still used to can foods.

嗰個年代拿破崙個大軍團出到成60萬遠征根本後勤補給無可能跟得上
所以沙俄玩堅壁清野 搞到佢去到莫斯科都係得個空城
而希特拉都打唔入去莫斯科 莫斯科戰役蘇聯守到嘅

你依家比較緊殘忍啲
兩個都殘忍
日本相對德國無咁癲滿意未?

而家教64會唔會犯郭安法
當年唔止中史老師再print其他資料講64，
仲有geog老師忽然興起都講左成堂，而家應該會被釘牌。

楊廣應該咁多年來清一色只講佢點敗家

我個年代應該仲早過你地
講到佢全部係仆街咁，有功反而可能係後加

source?

我一早畀咗反駁嘅source

反駁source 已畀

咁你個年代點講秦始皇？
聽講學界好早期話佢係暴君，後來又開始改口，
所以我讀書時都係褒貶各半，
我估而家dse應該都係差唔多，為政權服務，唔會叫佢暴君

我好記得小學係全校定全級落禮堂聽六四
再之後就係講911
中學都無試過講呢d野
試過全級聽既大事竟然係叫大家唔好去party,驚大家仆野衰十一

然後第一年dse
通識有一本係講近代中國
然後中史又係講一樣既野
其實夾埋都係吹奏緊中共

澳門以前係轉口港

咁似香港，有錢同被變共同敵人

我讀教會學校，有一年梵諦岡封聖中國殉道人（97後），早會老師好開心咁宣布，仲一齊祈禱
天主教而家都唔敢提呢理中國聖人

真係睇到好尷尬
無勇武抗爭關鳩35+事咩
理大嗰次已經打謝好多人，前年聖誕、新年已經靜好多
再加埋疫情，借疫情乜遊行都唔批，再用599g，所有活動都被迫收皮
35+/國安法已經係後話
唔知你智力過唔過100，但試下認真整理資料，對你個人會有幫助

A race to respect.

"無租借法案蘇聯何來糧食同貨車"
吹到佢無槍都叫人上傻的嗎先會信

"個lend lease佔得幾多percent?"
truck 佔三分一，其他日用品隨時更加多

好聲好氣答你，你唔服我個隨時咪自己搵source 囉，又打稻草人，又避我講嘅truck, 格硬搵啲嘢黎駁，真係笑撚死

A particular critical aspect of Lend-Lease was the supply of food. The invasion had cost the USSR a huge amount of its agricultural base; during the initial Axis offensive of 1941-42, the total sown area of the USSR fell by 41.9% and the number of collective and state farms by 40%.

Lease thus provided a massive number of foodstuffs and agricultural products.[41]
-wiki

1942年 deficit of grain by 5-7 Million tons. 1943年美國supply 17% 紅軍卡路里，成場戰爭by weight 有四分一 美國delivery 係糧。 “altogether, western estimates show that American food supplies were sufficient to supply an army of 12 million with a half pound of concentrated food for every day of the year.”

Roger Munting
Lend-Lease and the Soviet War Effort
Journal of Contemporary History
Vol. 19, No. 3 (Jul., 1984), pp. 495-510 (16 pages)

自己用大學email login 睇paper, 唔好好似癲狗咁亂咬人ok?

拜占庭有份叫教皇組織十字軍

果時拜占庭唔夠阿拉伯人打，寫信繳請教皇派十字軍幫佢地打阿拉伯人，仲話包糧草

但係拜占庭見阿拉伯人唔夠十字軍打，驚阿拉伯人收咗皮之後輪到突厥人坐大，反口唔俾糧草十字軍，所以十字軍先打拜占庭

法國總統有權解散國會，美國總統反而無權解散國會

秦始皇就一半半

咩統一文字，建立大一統根基，擴大版圖果d大中華膠野就話係有功，又千古一帝咁

另一邊又係果d暴君野唔講啦個個都知

利申 A level中史撚

依條片入面由歐洲到Greenland再到紐芬蘭據說就係維京人既路線，片入面話紐芬蘭有維京人生活過既證據

所以話你唔知中共策略 , 柒咗仲要死撐
繼續玩35+ 黃特首, 香港人加油

你係中共座上客？
講埋啲無答案既野扮智者
當佢真係用35+，比啲希望你，但呢啲唔係叫洩洪
你唔單止邏輯要學習，中文同歷史都要努力啲

我建議你睇返上年D 事好D
遊行由728 開始已經無再批 , 你訓咗幾耐? 你出黎抗議要班狗去批?
一直都有活動,到咗聖誕新年從來無停過, 可能你係休息撚 ,新年成個彌敦道玩到天光, 係你唔知啫
BTW, 我無鼓勵過街頭, 我只係話玩議會係戇鳩,
唔好認為唔支持議會就=一定要勇武先得架, 你個腦可以開闊少少諗野

自己D 料錯撚哂, 仲叫我整理資料

遊牧民族老竇死咗娶自己繼母好正常，王昭君都改嫁過俾自己繼子

民怨如洪水, 有冇學過 你仲有資格指點人中文
自己理解下咩叫民怨如洪水先啦
再唔係就GOOGLE 下相關既知識先啦, 連洩洪都唔知乜野

泰國係東南亞唯一冇被殖民既國家

日本二戰後嗰幾年算唔算俾美國殖民

因為條數砌到好靚

而家強國都係咁架

想知

將滿洲計入內亞唔關姨學事喎
西方學者提出內亞呢個概念嗰陣本身已經計滿洲

楊貴妃其實同安祿山扑過野。

我記得好似係朝早整蛋炒飯 然後俾南非人見到有白煙就炸9佢 直接令中國唔洗黎多次文明倒退
所以有d大陸人話中國欠南非人一聲多謝

抗日戰爭係國民黨打，中共賣鴉片搵錢同日本人合作。
有興趣可以睇《延安日記》

香港公屋有獨立廚房同廁所要歸功於鄔勵德（Micheal Wright)先生 佢50年代任工務司嘅時候推行出嚟嘅公屋標準

佢本人二戰期間有喺香港義勇防衛軍服役 親身落場參與過41年時喺香港嘅抗日戰爭

港島勵德邨就係為咗紀念佢而用佢個名命名

同時下個禮拜26號係佢嘅死忌希望大家可以懷愐一下而一位對香港盡心盡力嘅好官

同弱智人士溝通好攰，覆埋呢個就算，廢時騎劫

無人話民怨唔係洪水，但你話「35+」係「排洪」方法，就連錯幾獲更加無人話議會戰線有用，都唔知你隻屎眼睇乜

正常既排洪方法，可以參考港英政府六七暴動後既改革，喺某啲位置放鬆比你哋，其中一個放鬆位置，就係整啲議員位置比你哋選，有野爭

但35+？佢本來只係一班友嘗試搵制度上既bugs，唔係任何改革措施
二來，中共連原本既疏導民怨既位，結果都塞埋佢，可能塞得住一時，但民怨只會繼續累積，何來「排洪」
三來，成個post無人讚成35+，係覺得你用35+比喻「治水之道」，格硬到唔敢睇

當時俾穆斯林佔領嘅西班牙簡直係知識份子嘅寶地 全世界嘅知識同材料都係果度

仲有 之前個波蘭總統都有可能係佢地隊冧

就以香港為例 你而家見到嘅大部分建設都係戰後先有 戰前英國只係視香港係一個經濟殖民地 所以香港係冇乜基建 維多利亞城以外嘅地方仲係好荒蕪

戰後一啲歧視華人嘅法例被廢除 再者大量難民湧入 仲有關鍵性嘅石硤尾大火先令港府開始著手房屋政策 但同民生有關嘅社會福利 勞工 教育政策仲係抱住放住嘅態度 所以當時係靠好多非牟利機構去救濟市民 而政府好少介入

要去到67暴動之後港府先完全覺醒 喺香港大興土木 改善民生 所以可以話70年代之前 被英國殖民嘅香港生活條件仲係好差

一月廿六仲係開埠日呀
Hong Kong Day

間接害死埋彭德懷

彭德懷本人都唔想帶個二世祖出征

我對你第一句好有認同感

你既邏輯係, 你覺得錯=人地錯
BUG 你老母咩, 用中共一票反中共, 仲覺得有BUG, 有幾撚蠢先會咁諗

仲未識反省, 柒咗比人水鳩去玩議會都唔緊要, 事後仲要死撐
連登抗爭大法, 精神勝利
你未GET 到人地比喻, 就= 人地錯, 咁你咪繼續打飛機, 35+

大家都姓猶，你話關唔關你事

猶太人
你見到猶太人個部首係狗字部
猶字意思，「獸名，猿屬」「非人」
有可能最初嘅譯者本身帶有歧視嘅動機
亦可能冇
於是有台灣人希望用「尤」代替「猶」
但「尤」本身又帶有過錯嘅意思
於是究竟「猶」定「尤」？
冇人會去諗

其實想帶出一個國家、地區、種族嘅名or譯名
我地係好少會去思考返
例如慣咗用「猶」字
大家都咁用
冇人會理係咪代表緊「非人」呢？

所以學歷史
由「名字」出發先能夠見微知著

咁重易記

屌你老母 你個topic就有問題啦
主觀論歷史 論你老母咩
八路軍先係最大貢獻
討論或者表示唔同意就犯國安法

真係屌佢老味唐生智
唔俾人過河走路就整沉曬d船 但自己就keep左一隻 走人鬆身又唔講聲搞到部隊槍口對內

1931年9月－1941年11月
中國面對95%日軍兵力
八路軍更係中流砥柱

事實證明只要塊地夠爛夠大夠多人 打你唔贏都拖冧你

中國響2017年透過外交部發言人表示「中英聯合聲明已成廢紙」

我終於明白點解你話我中文差
原來你以為【洩洪】唔正確，【排洪】先啱

好心你真係學下中文啦，又要話人唔啱，自己又唔識唔怪得你話我比喻唔正確

係咪年紀太細中文未學好?

軍事佔領唔同殖民地喎
移民又冇淨係派咗支軍隊駐守
跟住之後過咗幾年過渡完就走咗

維希法國同汪精衞先係最大貢獻

忍辱負重保護淪陷地區人民
先係真正嘅本土派 真正嘅愛國者

德意攞唔到地中海制海權 點放10幾萬人同裝備喺北非？點養佢地？

德國從來冇預過開北非戰場 非洲軍團之所以成立係為咗執意大利手尾 後果就係分薄咗東線嘅資源

希特拉喺佢本我的奮鬥到講得好清楚 德國人係需要生存空間 而呢個空間就係蘇聯 再加埋德國嘅計謀令蘇聯大清洗 洗晒大批有經驗嘅紅軍軍官 以一支打敗英法嘅軍隊去打蘇聯 可以話係信心十足 所以Operation Barbarossa前期贏到開巷 最後德國輸喺自己 對自己太有信心 冇預到會打到冬天 收咗自己皮

當然歷史冇如果 但德國打蘇聯係可以預見嘅結果

嗰時係叫方士（古稱為方伎）
主要係報復呢班友呃鳩秦始皇啲煉丹錢，仲要周圍散佈秦始皇係剛愎自用之人，所以先食咗藥都升唔到仙

上一代或者年紀較大既中共高層，大多曾經留學蘇聯/外國，可以講得出一口流利俄語/其他外語，但而家嗰位小學都唔知畢業未？

emu war

所以美國就係極小數嘅特例
就政權穩定而言法國總統嘅解散權因為有蜜月期嘅效應反而更客易總統議會同一政黨減少共治出現嘅可能，尤其2000年修憲後連Macron個REM都可以過半就見到蜜月期效應對政權穩定有幾強，況且法國就算共治都係強化總理嘅權力弱化總統
但美國假如出現divided government嘅話會更容易令權力集中去總統嗰度，相對而言係危險嘅

都未計德國唔係燒晒堆精銳係東線嘅話
英美有咩可能登陸到

美國最大貢獻：參戰

有咁嘅資源同地理優勢 基本上佢就係boss

巴格達大圖書館收藏了大量古希臘文獻，有些是原文，有些是翻成阿拉伯文。但當這些文本返回歐洲時古希臘文已無人識，要從阿拉伯文翻譯回來，現代歐洲人能懂古希臘文要多謝回教徒。

漢族中華文化止步於明朝，清打後全部都唔係正宗有傳承既

你係咪調轉咗
海地先係法國㗎喎

其實係任噏
西瓜靠大邊

其實中原統治者大多係外族血統
只係入主中原後改用漢制方式統治再被民初至中共學者扭曲成為由漢人統治/中國人統治

真係咁想睇核彈加炭疽菌放題？

巴打啱 我調轉咗
海地歸法國 多米尼加歸西班牙

中國係清國滅亡後先有

望下捷克斯洛伐克，呢個就係信英法下場
要喺大國夾縫間生存本身就要犧牲自己立場，芬蘭都一樣，只不過波蘭更不幸，被德蘇夾實，國土又無險可失

美國唔比軍火、錢 德國一早收左歐洲皮
我諗你淨係睇到表面嗰浸

美國狗阻撚住日本建立大東亞共榮圈，之後又喺到幫共產黨趕咗蔣介石去台灣，簡直係東亞亂局既罪魁禍手

結婚對象要係處女

俾錯負皮
sor

肯定唔係
英國、西班牙、瑞士
伊朗、土耳其
不丹、埃賽俄比亞

華沙起義又叫推啲猶太人去死

點會做唔到，個時日本海軍接近收皮，空中力量接近解體，打得個班去哂中國同太平洋。佢要由庫頁島平推唔係難事，到時大家可以係東京見到蘇軍姦淫虜略，輪姦d公主。八月風暴之後日本仔驚比蘇聯攻入本土無得唔投降

德國無可能補給到北非10個師
北非港口吞吐量4個已經係整限，再多要用再遠既港口，德國卡車都唔夠，打蘇聯都仲有鐵路同動物可用。仲未計馬爾他係正補給線中間
39年德軍裝備及唔上法國，贏係戰術上比法國先進

幫樓主補下鑊先
因為拿破崙得168 所以英國方面無論是政治宣傳還是政治漫畫都會以此作為攻擊手段 例如拿破崙戰爭其實著名的漫畫《The Plumb-Pudding in Danger》可以看到左邊的英國首相小彼特和右邊的拿破崙，藉著拿破崙矮小的身軀和猥瑣的面型來加強讀者對於拿破崙發動戰爭，意圖佔領歐洲建立霸權的不滿，以鞏固國民支持反法戰爭。
此外，有一些和拿破崙對抗過的將領均以「科西嘉矮子」來稱呼拿破崙，使他們在心理層面上對輕視了拿破崙，從而導致奧地科在意大利以及中歐的一系列戰爭中不敵拿破崙，為拿破崙建立法蘭西帝國鋪路。
最後一點的是，就是因為他很矮，所以先叫畫家畫一幅騎係馬上面翻越阿爾卑斯山的著名畫像，我哋先有機會可以一睹拿破崙的真面目。

注意！以上部份為真實史料，如有不實，請勿誤信。

其實納粹德國係43年先總動員

好撚mean 但笑到仆街

侏儒...

我記得陶傑有篇文提過 係直至俾蒙古打殘之後 先至有極端封閉嘅伊斯蘭教義衍生出嚟 遺害到依家?

係跟唔上時代變化

現實係摩洛哥喺拍攝期間一直喺維希法國控制之下
到臨上映前美軍先登陸北非佔領Casablanca

日本人唔食三文魚

其實東羅馬帝國都係後人用嚟區分

正式都係叫羅馬帝國

香港防衛政策轉過幾次，羅富國總督曾經主張過不設防嘅可能性。

醉酒灣守唔守其實都一改再改，英國本部本身唔主張守，因為唔夠人，係臨開戰前有加軍增援先重新撥人手去醉酒灣。

但係二戰嘅日本統治套用落依家絕對唔會係好事

想問太平洋戰爭時英國做緊乜
佢地唔係有個遠東艦隊

條友駁唔到潛左水

美國戰爭片拍得太好

西班牙係唔會諗住擴展殖民地市場

亞洲得force Z
開戰比日本飛機追住嚟打

首先，大家響呢到對"貢獻"有唔同理解，所以先會世界大戰

就算我本身唔鐘意蘇聯，甚至去到惡厭，但無可否認，二戰中架歐戰，確確實實紅軍先係主力(大家睇睇德軍基本上係傾盡全力打東線)，所以你企響呢個立場睇，話佢貢獻最多係無錯 ，而英美所佔架貢獻只係大約有3:7之比，好多人成日被美國電影所影響，其實去到1944年，當英美法聯軍見到東線大局已定，再唔起戰線重返歐洲大陸將會全部變紅，所以先有諾曼弟登陸(當然咁講就太主觀啦，不過呢個確實係其中一個英美法開第二條戰線架原因)

咁樣話英美係次一級啱唔啱呢？我覺得答案係唔正確！因為戰爭係涉及多樣性，好似樓上架朋友話：如果無英美支援，蘇俄一早已經收皮了/(雖然我覺得真係咁，蘇聯都唔會真係滅亡，只係會好似阿富汗咁打游擊戰)

唔好忘記，單係美國，除左要打歐戰，仲要主力打太平洋戰爭，即係兩邊戰線，如咁樣睇，美國響亞洲架貢獻遠比蘇俄多喎

仲有傳佢係有心狡痛 成日塞隻手入去渣自己

我諗佢係講緊二戰前夕 德蘇互不侵犯果期 實際上佢地兩國都各懷鬼胎 係分緊波蘭油田果陣諗緊幾時郁手打柒對方 點知俾德國快手過自己

左膠雙標唔係新聞
You racist!!!!

呢段片有講
tldr 係古代禮儀黎

天生我太善良

有落難皇帝仔逃黎香港
之後迫住要記念佢宋皇臺
明明我納稅都多過佢為香港嘅貢獻

講黎講去都係外國歷史
中國人梗要識中國近代歷史啦~

冷門但重要既中國近代史有
1. 中共所講既三大會戰，其實都只係一D好小型既戰役，所謂「大」完全係玻璃心吹到好大
2. 真正二戰中日大戰役，全部都係國民黨打既，令國民黨其實元氣大傷左好多，令共產黨最後有機可乘偷到個江山返黎
3. 老毛當時係因為知道日本侵華，可以削弱國民黨既力量，所以佢內心係支持同感謝日本人侵華既，所以二戰後老毛多次感謝日本侵華

正解

“確確實實紅軍先係主力，所以你企響呢個立場睇，話佢貢獻最多係無錯 ，而英美所佔架貢獻只係大約有3:7之比”

WW2 is a economy/resource war

佢只係佔左中原一大部分
其他好多都未佔

721

第3點有曬文件記錄啦

臥薪嘗膽個「膽」其實係屎

大家buy time搵個對自己最有利嘅時機打
根本唔可能話唔開東綫波就可以全力打西綫

中國得幾十年
無4000年曆史

羅馬帝國之所以崩壞係因為社會文化腐敗。

希臘人係史上第一個用海軍去扭轉戰局嘅民族。

甚至連當時托勒密埃及嘅軍隊都係由希臘人組成

薩拉米斯海戰一戰定江山，成就歐洲文明。

好睇你點定義天下，中原

當時7國已經係中土，周文化圈嘅全部勢力範圍，再多嘅地方已經唔輸到佢地插手。
你硬係要用後世侵略嘅領土黎講，只係用大中華膠史觀
而佢當時完全佔領黃河流域，同長江流域兩岸，又點叫中原大部分呢，咁剩邊忽係小部份？ 一般講嘅中原都係指兩河中間嘅土地，加埋部份河北平原，山東都有d勉強。 咁你即係又用後世大中華膠嘅嘅觀點將所有佔領區都叫做中原？

關原之戰1日打完

1.布魯西洛夫攻勢係壓倒沙俄既最後一根稻草
2.英國人發明坦克，但係德國人將坦克發揚光大
3.凡爾賽和約令德國陸軍可以進行軍制大改革
4.馬奇諾防線係二戰唔係擺設，德國係靠古德林既裝甲兵團係阿登森林突入法國先幸運嬴到
5.一戰時協約國由開戰已經係希臘擺左幾十萬兵諗住係東線支援俄羅斯，但到終戰為止都冇用過個堆兵
6.賽克斯-皮科協定造成今日中東亂局
7.施里芬計劃本身設計時已經有問題，並唔係小毛奇既問題
8.俾斯麥曾經希望締結英德同盟，但因為大選更換首相而無疾而終
9.畢蘇斯克帶領波蘭打贏波蘇戰爭阻止一戰後東歐赤化
10.馮玉祥係第二次直奉戰爭倒戈令直軍轉勝為敗，中原再度陷入大亂令廣州國民政府有時間休養生息

國共內戰未完？

人開始享受所謂高尚精神文化
同性戀泛濫 人民不生育 大量引入外族移民
好似美國

拿破崙係騎驢打仗
但係啲畫作入面佢係騎馬

亞洲第一個民主共和國係蘭芳共和國

英國發動鴉片戰爭只係喺國會以小比數通過

遼東至東北一帶對中國歷代極為重要
遼東對落華北平原 遼東一破 必勢如破竹
隋煬帝三征高句麗舉動沒有錯 只錯在打敗仗
唐衰落在安史之亂 北宋亡於金南下 明亡遠因在於遼東女真勢力壯大 日本攻中國初期勢如破竹皆因有東北三省遼東之地 共產黨二戰後破國民黨皆因搶佔遼東北之地

分封制對中國歷朝歷代只會造成分裂內亂叛變
周朝分封最後小國大國互相征伐
漢初分封異姓王致謀反 中期分封同姓王致七王之亂
漢末分封州牧抗黃巾之亂 導致諸侯割據征討三國
晉初分封同姓王 導致八王之亂 最後永嘉之亂
唐中期分封節度使 三鎮之使安祿山導致安史之亂
明初分封同姓王 朱棣帶兵造反攻陷朝廷

喺1951年之前 美國總統理論上可以無限次連任

現代化之前
韓國除咗元朝年間曾做過征東行省
冇完全滅亡過
漢滅衛滿朝鮮 但衛滿朝鮮領土沒佔領整個韓國
南方領土為扶餘人辰國人
隋三征高句麗失敗
唐征高句麗初失敗 後滅高句麗卻敗給新羅
遼金沒有滅高麗
明列朝鮮為不征之地為藩屬國 日本敗給李舜臣
後金兩度攻陷朝鮮但沒滅國
清朝間朝鮮成為藩屬國

中華民國失去中國大陸領土 沒得到美國支援
皆因蔣介石得罪美國總統杜魯門
之所以美國最後援台灣
皆因金日成沒聽從毛澤東指示 沒有等待毛澤東奪取台灣就立刻發動韓戰

蘇聯消滅東北三省關東軍
下一步正值準備從朝鮮登陸日本
而美國仍與日本海軍糾纏太平洋
為防止日本戰後赤化 美國才決定用兩粒原子彈逼使日本全國投降於美國

日本戰後廿年政府沒被赤化
因為山口二矢成功刺殺淺沼稻次郎

越黎越流

蘇聯幾時打入滿州?
更何況登陸到先算啦

中原君主大多非漢人
只係改用漢制方便統治
北朝隋唐 = 鮮卑人
五代宋 = 沙陀人
元 = 蒙古人
明朱元璋有指為回回人 不確定
遼 = 契丹人
金/清 = 女真人

好似全部羅馬皇帝登基之後都會加Augustus落個名度